<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>demokratie on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/tags/demokratie/</link><description>Gedankensplitter Blog (demokratie)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/tags/demokratie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mißbrauchte Antifa</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20210221-antifa/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20210221-antifa/</guid><description>&lt;p>Viele antifaschistischen Gruppen lassen sich durch das Merkel-Regime
als Stoßtrupp gegen Verteidiger des Grundgesetzes mißbrauchen.&lt;br>
Vielen Menschen (auch mir) ist das unbegreiflich.&lt;br>
Ein paar Gedanken zum Warum.&lt;/p>
&lt;h2 id="verkehrte-welt">Verkehrte Welt&lt;/h2>
&lt;p>Nachdem ich an mehreren &lt;a href="https://www.der-schweigemarsch.de/">Schweigemärschen&lt;/a> teilgenommen habe,
um gemeinsam mit anderen darauf aufmerksam zu machen, dass die Regierung endlich in einen
Dialog mit ihren Kritikern eintreten muß bin ich nicht mehr so fassungslos wie beim erstenmal.&lt;/p>
&lt;p>Was einem dort als bekennendem Linken und normalem Bürger an Hass, Verachtung sowie verbaler
und körperlicher Aggression durch antifaschistische Gegendemonstranten entgegenschlägt macht
schon ein dickes Fell und stoische Geduld nötig.&lt;/p>
&lt;p>In der Folge fasse ich diese Menschen einmal als &amp;ldquo;Antifa&amp;rdquo; zusammen, auch wenn ich natürlich weiss,
dass es &amp;ldquo;die Antifa&amp;rdquo; nicht gibt, sondern dass es sich um viele verschiedene Gruppierungen
handelt.&lt;/p>
&lt;p>Bisher habe ich diesen Gruppen Respekt und Achtung entgegegengebracht - setzen sie sich doch
weitgehend für die gleichen Ideale und Ziele ein, die auch mir selbst wichtig sind. Um so
deprimierender und aufwühlender ist es dann, wenn man ganz offen als Nazi beschimpft wird,
nur weil man mit den Grundrechtseinschränkungen der Regierung nicht einverstanden ist und
das öffentlich zum Ausdruck bringt.&lt;/p>
&lt;h1 id="was-wollen-diese-leute">Was wollen diese Leute?&lt;/h1>
&lt;p>Ich habe versucht, zu verstehen was diese Gruppierungen dazu treibt auf ganz normale Leute
loszugehen, als ob sie sich einer SA-Einheit oder einer Wehrsportgruppe Hoffman gegenüber
sehen. Wer das nicht selbst erlebt hat: diese Leute drehen zum Teil so ab, dass man
Angst kriegt, sie könnten einen Kreislaufkollaps erleiden. Eine Diskussion ist in diesem Klima
völlig unmöglich - also kann man sich nur aus ihren Transparenten und Flyern etwas
zusammenreimen.&lt;/p>
&lt;p>Ich denke übrigens, dass das völlige Versagen der Linken zu erkennen, was gerade in der
Gesellschaft passiert, und wie gefährlich die angebliche Pandemie wirklich ist ein Ausmaß
an intellektueller Unfähigkeit offenbart, das erschreckend ist. Entweder ist die Fähigkeit
zur Analyse gesellschaftlicher Vorgänge komplett verloren gegangen oder man hat sich
erfolgreich in andere Themen verstricken lassen, die den Herrschenden in die Hände spielen,
wie die völlige Individualisierung, Genderfragen etc.&lt;/p>
&lt;p>Zurück zur Antifa. Was ich diversen Flyern und Transparenten entnehmen kann ist so etwa
folgendes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Es wird von einer gefährlichen Pandemie ausgegangen, die in keiner Weise in
Frage gestellt werden darf. Wer das tut, macht sich mit der AfD (=Nazis) gemein
und ist deshalb selbst ein Nazi.&lt;/li>
&lt;li>Es wird Solidarität mit den Schwachen eingefordert - meistens bezogen auf Ältere und
Menschen in prekären Verhältnissen, die als anfälliger für das Virus angesehen werden.&lt;/li>
&lt;li>Die neuen Impfstoffe werden völlig unkritisch als Heilsbringer gesehen. Man geht
sogar so weit, offen eine Zwangsimpfung für jeden zu fordern.&lt;/li>
&lt;li>Die Verweigerung der verfassungsgemäßen Grundrechte durch die Regierung wird als
alternativlos angesehen und als Akt der Solidarität.&lt;/li>
&lt;li>Die Überlastung der medizinischen Einrichtungen wird als Horror-Szenario an die
Wand gemalt mit den entsprechenden Folgen (Triage etc.).&lt;/li>
&lt;li>Alle, die demonstrieren werden mit den Querdenkern gleichgesetzt.&lt;/li>
&lt;li>Querdenker grenzen sich nicht gegen Rechte ab, sind also deswegen selbst rechts (=Nazi).&lt;/li>
&lt;li>Allen Demonstrationsteilnehmern wird unterstellt, sie würden Verschwörungstheorien
anhängen und &lt;em>Verschwörungstheorien haben grundsätzlich einen rechten/antisemitischen Kern&lt;/em>
(Zitat aus einer Fernsehsendung der Öffentlich-Rechtlichen).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Das entspricht so ziemlich dem, was von der Regierung verlautbart wird plus ein paar
aggressivere Töne (siehe auch Beitrag &lt;a href="./20210111-hass-und-hetze/">Hass und Hetze&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>Auf die einzelnen Punkte gehe ich am Ende des Artikels ein - im Folgenden versuche ich
herauszufinden, wo diese Denkweise her kommt.&lt;/p>
&lt;h1 id="woher-kommt-die-einstellung">Woher kommt die Einstellung?&lt;/h1>
&lt;p>Am Anfang des Artikels schrieb ich,
dass ich bisher Sympathie für diese Gruppen hegte, auch wenn ich mit ihren Methoden
oft nicht einverstanden bin. Ich habe Verständnis dafür, aber einverstanden bin ich
nicht.&lt;br>
Für den Normal-Leser: Diese Gruppen wurden/werden sehr oft selbst zum Ziel brutaler
Angriffe. Da ist eine &amp;ldquo;Kriegsmentalität&amp;rdquo; vorprogrammiert. Die richtet sich dann
allerdings auch gegen so ziemlich jeden Andersdenkenden unabhängig von dessen
Gefahrenpotenzial.&lt;/p>
&lt;p>Mitglieder bei den Antifa-Gruppen sind oft sehr jung und haben keine Lebenserfahrung.
Menschen wie diese lassen sich leicht begeistern oder zum Hass verführen. Die Gruppendynamik
sorgt für Verstärkungseffekte innerhalb der Gruppen, man schaukelt sich gegenseitig hoch.&lt;/p>
&lt;p>Es kann also sein, dass zum Beispiel durch V-Männer des Verfassungsschutzes oder anderer
Behörden die Stigmatisierung der Gegner der Corona-Maßnahmen in den Antifa-Gruppen
implantiert wurde und die reflexartige Reaktion &amp;ldquo;gegen rechts&amp;rdquo; sich dann wie von selbst
hochgeschaukelt hat.&lt;/p>
&lt;p>Ebenso halten sich hartnäckig Gerüchte, dass Antifa-Demonstranten vom Staat bezahlt werden.
Ich kann mir das nicht wirklich vorstellen, auch wenn die meisten Mitglieder der
Antifa-Gruppen wohl jeden Cent notwendig haben dürften. Nur wegen des Geldes wird das nicht
funktionieren - dazu gehört ebenso noch eine ideologische Motivation.&lt;/p>
&lt;p>Was auf jeden Fall sichtbar ist, ist eine reflexartige Verdrängung aller Erkenntnisse,
die der Regierungslinie zuwiderlaufen - das kenne ich allerdings auch aus meinem näheren
Umfeld und wenn man den Umfragen der Regierung trauen kann, geht das wohl auch der Masse der
Bevölkerung so.&lt;/p>
&lt;p>Im Übrigen gab es durchaus schon Diskussionen mit der Antifa - z.B. auf einer Querdenker-Demo
wo ein Gegendemonstrant auf die Bühne gebeten wurde, um seine Argumente vorzubringen. Die
erschöpften sich dann allerdings in &amp;ldquo;keine Masken, keine Abstände&amp;rdquo; und Vorwürfen bzgl.
Kontaktschuld zu Rechten weil diese sich unter die Teilnehmer gemischt haben sollten.&lt;/p>
&lt;p>Primär scheint für mich zu sein, dass das Framing der Medien bzgl. Verschwörungstheoretikern,
rechten Mitläufern usw. wunderbar funktioniert hat und die Antifa jetzt einen schönen
Gegner gefunden hat, dem man öffentlichkeitswirksam entgegentreten kann.&lt;br>
Die Regierung mißbraucht unter Umständen aktiv die Mitglieder als Gegenpol und
Einschüchterungs-Moment gegen die Maßnahmen-Gegner.&lt;/p>
&lt;h1 id="zu-den-argumenten-der-antifa">Zu den &amp;ldquo;Argumenten&amp;rdquo; der Antifa&lt;/h1>
&lt;ol>
&lt;li>Wir haben keine Pandemie. Wir haben keine Übersterblichkeit in Deutschland.
Zu keiner Zeit lag eine Überlastung des Gesundheitssystems vor. Die Überlastung
des Personals ist hausgemacht durch die Renditeanforderungen an die &amp;ldquo;Krankenwirtschaft&amp;rdquo;.
Es gibt finanzielle Anreize, Menschen als Covid-Kranke zu behandeln, was Betrug
hervorruft.&lt;br>
All das sind Punkte, mit denen sich die Antifa einmal beschäftigen könnte und
gerade bezüglich der Krankenhäuser und Pflegeheime wäre jede Pflegekraft für
tatkräftige Unterstützung auf politischer Ebene dankbar.&lt;/li>
&lt;li>Das Prinzip der Kontaktschuld als Allzweckwaffe ist unfair und unwürdig. Ich halte
es für zielführender mit allen Menschen zu reden. Man kann auch bei vernünftigen
gleichartigen Interessen zusammenarbeiten ohne sich die anderweitigen Ziele
des Partners zu eigen zu machen oder diese dadurch zu alimentieren. Wenn ich mit
einem AfD-Mitglied rede, macht mich das eben nicht zum AfD-Sympathisanten sondern
vielleicht im Gegenteil das AfD-Mitglied empfänglicher für andere Argumente.&lt;/li>
&lt;li>Solidarität mit Schwächeren - hier gehe ich voll mit. Sinnvoll wäre es zum Beispiel
den Nahverkehr massiv aufzustocken anstatt einzuschränken - dadurch würden
Busse/Bahnen nicht so voll sein und eine (theoretische) Ansteckungsgefahr reduzieren. &lt;br>
Ebenso wäre es sinnvoll, endlich Pflegeberufe mit einem angemessenen Gehalt
zu würdigen und die Personalausstattung in den Einrichtungen massiv zu erhöhen. Das
würde allen Betreuten zu gute kommen - stattdessen wird der Personalbestand immer
weiter abgebaut bis hin zur Vernachlässigung von Hygiene und Betreuung.&lt;br>
Liebe Antifa - setzt Euch doch einmal gegen das kapitalistische Kranken- und
Pflegesystem ein! Das wäre echte Soldarität anstatt massenhaft gesunde Menschen
einzusperren.&lt;/li>
&lt;li>Die neuen Impfstoffe sind experimentell und haben nur eine vorläufige Zulassung.
Zudem wird bei der Information darüber getrickst und gelogen - es kann also nicht alles
so toll sein, wie es immer behauptet wird. &lt;br>
Zudem wird nicht einmal eine sterile Immunität erreicht - der Nutzen steht also in
keinem Verhältnis zu dem Risiko, Milliarden Menschen mit fast unerprobten Stoffen zu impfen.&lt;/li>
&lt;li>Unser Grundgesetz garantiert Grundrechte &lt;strong>gerade auch für den Fall einer Gefahrenlage&lt;/strong>.
Die Entziehung der Rechte ist verfassungswidrig und &lt;em>jeder&lt;/em> Linke und Antifaschist muss
gegen diese Anmaßung der Exekutive aufstehen und diese nicht noch unterstützen!&lt;/li>
&lt;li>Es gibt viele Demonstrationen und Gegner der Corona-Maßnahmen. Die Querdenker sind
nur eine unter vielen Gruppierungen.&lt;/li>
&lt;li>Kontaktschuld - hatte ich schon &amp;hellip; &lt;br>
Wer mit AfD-Leuten, die er nicht einmal kennt gemeinsam auf einer Demo läuft ist nicht
automatisch ein Rechter oder Nazi. Punkt. Zudem haben auf AfD-Mitglieder das Recht,
zu demonstrieren.&lt;/li>
&lt;li>Was gestern als Verschwörungstheorie bezeichnet wurde, ist heute schon wahr. Es ist
also äußerst gewagt, Verschwörungstheoretikern (falls es welche sind) Realitätsverlust zu
unterstellen. Zudem sind die meisten Menschen wirklich nur zum Erhalt ihrer Grundrechte
auf der Straße. Verschwörungstheoretiker kenne ich auch einige, aber das sind Minderheiten.&lt;/li>
&lt;li>Verschwörungstheorien sind immer rechts/antisemitisch? Nun ja, wer so etwas behauptet
ist ein strammer Ideologe. Mit der Realität hat das nichts zu tun.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Vielleicht liest das ja mal jemand von der Antifa und fängt an, nachzudenken.&lt;/p></description></item><item><title>Haß und Hetze</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20210111-hass-und-hetze/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20210111-hass-und-hetze/</guid><description>&lt;p>Haß und Hetze gehören seit Jahren zu den Begleiterscheinungen im Netz.
Im Zuge der sogenannten Corona-Krise wird aber noch einmal richtig eins drauf gesetzt.
Dabei spielen auch Politiker der sogenannten Mitte eine unrühmliche Rolle.&lt;/p>
&lt;h2 id="verfall-der-sitten">Verfall der Sitten&lt;/h2>
&lt;p>Ich bin seit ungefähr einem Jahr abstinent bezüglich der asozialen Netze. Ich habe
live den Niedergang so ziemlich jedes Mediums im Netz erlebt - die sogenannten sozialen
Netze sind da keine Ausnahme. &lt;br>
Dummheit und Aggression hat es schon immer gegeben und wird es auch immer geben.&lt;br>
Inzwischen ist durch die weltweite Vernetzung aber ein Grad an Gefährlichkeit erreicht,
der jederzeit in physische Aktion umschlagen kann. Beispiele gibt es hierfür unter
anderem aus Indien, den USA und auch aus Deutschland.&lt;/p>
&lt;p>Erinnert sich noch jemand an die naiven Einladungen zu Geburtstagsparties auf
Facebook, wo &amp;ldquo;jeder&amp;rdquo; kommen konnte? Die dann ausarteten in Zusammenrottungen von
mehreren tausend asozialen Arschlöchern, die den Anwohnern die Nachtruhe raubten,
sämtliche Vorgärten verwüsteten und dem naiven Geburtstagskind Schadensersatzforderungen
von mehreren zehntausend Euro bescherten? Das ist der Typ von Menschen, der von
solchen Netzwerken angelockt wird und wo man sich gegenseitig anstachelt, auch
noch das letzte Stückchen Respekt und Achtung gegenüber dem Anderen fallenzulassen.&lt;/p>
&lt;p>Oder der &amp;ldquo;nette&amp;rdquo; Kollege, der aus Versehen eine E-Mail weitergeleitet bekam in der
zwei Freundinnen die gesamte enttäuschende Geschichte des Sexlebens einer der beiden
erörterten? &lt;br>
Preisfrage - was wäre die richtige Reaktion des Kollegen gewesen?&lt;br>
Richtig: löschen der Nachricht und den beiden Bescheid sagen, so etwas besser nicht über
einen Firmenaccount abzuwickeln. &lt;br>
Was ist aber real passiert? Dieser Mensch fand es geil, die Mail an alle Kollegen und
an seine Kontakte außerhalb der Firma weiterzuschicken. Innerhalb kürzester Zeit
schaffte es die Geschichte sogar auf die Titelseite von Zeitungen.&lt;/p>
&lt;p>Schlimm genug, oder? Was viel schlimmer war: niemandem (auch nicht den Journalisten)
schien aufzufallen, was für ein
Riesen-Arschloch dieser Kollege war, nein im Gegenteil - alle fanden es witzig
und leiteten die Mail immer noch weiter - auch in meinem persönlichen Umfeld.
Im Zuge dessen habe ich einige Bekanntschaften aufgelöst weil die Personen nicht einmal
in der Lage waren zu erkennen, wie weit sie sich damit von Anstand und Moral
entfernt hatten. In Diskussionen konnten sie meinen Standpunkt nicht einmal mehr
verstehen.&lt;/p>
&lt;h2 id="gewalt-und-hetze">Gewalt und Hetze&lt;/h2>
&lt;p>Dieser Verlust der Achtung vor dem Anderen, teilweise die Aberkennung seines
Mensch-Seins führt auf geradem Weg zur Explosion von verbaler Gewalt und Hetze.&lt;/p>
&lt;p>Leider kann man immer mehr beobachten, dass daran auch Politiker teilnehmen
und zwar durchweg in allen Parteien - nicht nur in der AfD, der das immer
unterstellt wird.&lt;/p>
&lt;p>Beispiel: eine Frau Esken bezeichnet Menschen, die für die Einhaltung ihrer im Grundgesetz
garantierten Grundrechte demonstrieren, als Covidioten und dies wird
sogar noch von Gerichten als erlaubt bewertet. Andere Politiker verwenden
den Begriff dann ebenso - zum Beispiel Niema Movassat (Die Linke).
Wenn diese gleichen Politiker dann gegen Haß und Hetze im Netz vorgehen wollen
ist das einfach nur noch lächerlich, da sie diese selbst befeuern.&lt;/p>
&lt;p>Ebenso unser Bundespräsident Steinmeier - er ist (meiner Meinung nach) einer
der größten Hetzer und Spalter, die in offiziellen Funktionen zu finden sind.
Dabei wäre seine Aufgabe genau entgegengesetzt - für Dialog, Ausgleich
und Kompromiß zu sorgen.&lt;/p>
&lt;h2 id="eskalation-im-physischen-leben">Eskalation im physischen Leben&lt;/h2>
&lt;p>Inzwischen gibt es direkte Bedrohungen für alle, die sich nicht dem
&amp;ldquo;Mainstream&amp;rdquo; anschließen.&lt;/p>
&lt;p>Hier ein Beispiel aus Österreich, das mich fassungslos macht:&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="../../img/20210111-hass.jpg"
alt="Aufforderung, Corona-&amp;#34;Leugner&amp;#34; lebend zu verbrennen" width="640" height="480"/>
&lt;/figure>
&lt;p>Daß es nicht nur bei Drohungen bleibt war im November in Leipzig zu erleben.
Nach der Querdenken-Demonstration wurden dort Teilnehmer, die an einem
Imbißstand standen, von &amp;ldquo;antifaschistischen&amp;rdquo; Gegendemonstranten angegriffen.&lt;/p>
&lt;p>Sogar als einer der Demo-Teilnehmer am Boden lag, wurde immer noch auf seinen
Kopf eingetreten. Erst der Warnschuß eines Polizisten hat dem Mann das Leben
gerettet. &lt;br>
Bezeichnenderweise berichtete die Presse darüber wieder völlig irreführend,
zum Beispiel (wie auch sonst) die BILD:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mitten in Leipzig: Polizei schießt bei „Querdenker&amp;rdquo;-Demo in Leipzig&lt;br>
Am Sonntag teilte die Polizei mit, dass sie während einer Schlägerei auf der
Querdenken-Demo am Samstag einen Warnschuss ..&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch das ist Hetze und führt unter Umständen zu Gewalt.&lt;/p>
&lt;p>Inzwischen wird sogar das Umfeld der Wissenschaftler bedroht, die das Papier
zum Drosten-Test analysiert haben - es gibt Drohanrufe bei Verwandten und
Entlassungs-Drohungen durch die wissenschaftlichen Einrichtungen, an denen
sie arbeiten.&lt;/p>
&lt;p>Drohungen &lt;strong>und&lt;/strong> gewalttätige Aktionen gegen Ärzte gibt es ebenfalls.&lt;/p>
&lt;p>Passend dazu - gerade packt der Ober-Söder im Fernsehen wieder Kampfbegriffe aus:&lt;br>
Querdenker- und Leugner-Szene, sektenähnliche Strukturen, &lt;strong>Corona-RAF&lt;/strong> &amp;hellip;
Das ist Volksverhetzung! Dafür gehört dieser Hinterwäldler mit &amp;ldquo;Hang zum Schmutzeln&amp;rdquo;
vor Gericht, oder?&lt;/p>
&lt;h2 id="wer-profitiert">Wer profitiert?&lt;/h2>
&lt;p>Die Frage ist die wichtigste überhaupt - wer profitiert davon, die
Menschen gegeneinander aufzuhetzen und sie davon abzulenken, was gerade mit unserer
Gesellschaft passiert?&lt;/p>
&lt;p>Diese Frage sollte sich jeder stellen und einmal versuchen, die Antwort so genau
wie möglich auszumachen.&lt;/p>
&lt;p>Für mich ist die Antwort relativ klar: Wer Chaos, Gewalt und Haß schürt, kann
irgendwann als &amp;ldquo;starker Mann&amp;rdquo; ein totalitäres Regime aufbauen, das von einem
Großteil der Bevölkerung akzeptiert werden dürfte.&lt;/p></description></item><item><title>Medienversagen</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20210109-medienversagen/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20210109-medienversagen/</guid><description>&lt;p>Die westlichen Massenmedien taumeln zwischen Realitätsverleugnung, Selbstbetrug,
Selbstzensur, Mißverstehen ihres Auftrags, vorauseilendem Gehorsam und komplettem
Unverständnis für ihre Kritiker. &lt;br>
Ein Korrektiv (im positiven Sinne) ist dringend erforderlich aber bis auf wenige
unabhängige Publikationen und Blogger ist nichts in Sicht. Auf Dauer wird das
die heutigen Medien irrelevant machen.&lt;/p>
&lt;p>Zunächst: ich bin kein Medienexperte, aber ich bin ein denkender Mensch, der sich
nicht mit dem Müll der ARD-Tagesschau abspeisen läßt und sich danach gut informiert
fühlt.&lt;br>
Ich gebe auch zu, daß ich den Konsum der &amp;ldquo;Mainstream&amp;rdquo;-Medien so weit wie möglich
vermeide und deswegen oft auch gar nicht auf dem Laufenden bin, was dort so abgeht.&lt;br>
Seit ich auch den Spiegel nicht mehr lese schwappt nur ab und zu einiges über Radio
und zufällige Fernseh-Sequenzen zu mir rüber, im Zuge der Corona-&amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo; lese ich
allerdings auch ab und zu einige Zeitungsartikel oder Online-Angebote der
Öffentlich-Rechtlichen - auch wenn es mir meistens Kopfschmerzen verursacht.&lt;/p>
&lt;h2 id="niedergang-der-medien">Niedergang der Medien&lt;/h2>
&lt;p>Ich beobachte den Niedergang der Medien schon seit Jahren. &lt;br>
Daß es teilweise krass dumme Überzeugungen bei Journalisten gibt, kann man ihnen
nicht verübeln, das gibt es in allen Bevölkerungsgruppen.&lt;br>
Aber mit der massiven Durchsetzung des Neoliberalismus und der Abschaffung
der einmal (zumindest theoretisch) vorhandenen &amp;ldquo;Sozialen Marktwirtschaft&amp;rdquo; in der
Bundesrepublik ging eine massive Zunahme der Beschäftigung von ungebildeten
und oft einfach dummen Menschen in den Redaktionen einher.&lt;/p>
&lt;p>Auch wenn ich Peter Scholl-Latour als politischen Gegner sehe - er würde sich im
Grabe herumdrehen, wenn er den gegenwärtigen Zustand der Medien mitkriegen würde.&lt;br>
Was ich ihm hoch anrechne:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>seine Sachkenntnis der Themen zu denen er berichtet hat&lt;/li>
&lt;li>seine Darstellung verschiedener Seiten eines Vorgangs, natürlich mit seiner
politischen Überzeugung aber dennoch sachlich vorgetragen&lt;/li>
&lt;li>die Schärfe und Treffsicherheit seiner Bewertungen&lt;/li>
&lt;li>seine sprachliche Kompetenz&lt;/li>
&lt;li>ganz allgemein seine Integrität - ich bewundere ihn immer noch dafür wie er
im hohen Alter in einer Talkshow einen CDU-Politiker für seine Naivität und
Blödheit zur Sau gemacht hat (zum Thema Afghanistan)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Was in den letzten 30 Jahren zu beobachten war, war eine immer unkritischere
Haltung zur NATO und den USA, vor allem seit dem Dammbruch der Grundgesetzänderung,
die Bundeswehreinsätze im Ausland ermöglicht hat, und der folgenden Teilnahmen
an völkerrechtswidrigen Angriffskriegen der NATO und angeblich humanitären
&amp;ldquo;Missionen&amp;rdquo; sowie &amp;ldquo;Anti-Terror&amp;rdquo;-Einsätzen. &lt;br>
Der Staatsterrorismus durch Miltäreinsätze und Wirtschaftssanktionen wird hier
regelmäßig schöngeredet und gerechtfertigt. Da spielen selbst UNO-Resolutionen
und die Menschenrechtskonvention keine Rolle. Vermutlich kennen viele
&amp;ldquo;Journalisten&amp;rdquo; diese nicht einmal.&lt;/p>
&lt;h2 id="zuspitzung-durch-flüchtlingskrise-und-corona-pandemie">Zuspitzung durch Flüchtlingskrise und Corona-&amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo;&lt;/h2>
&lt;p>Was sich bei der Durchsetzung der Militarisierung deutscher Politik schon
entwickelte, kam dann während der Flüchtlingskrise zur vollen Entfaltung:&lt;br>
der &lt;strong>Haltungs-Journalismus&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;p>Was in dem Begriff &amp;ldquo;Lügenpresse&amp;rdquo; kulminiert ist eine &lt;strong>massive Entkopplung&lt;/strong>
der journalistischen Präsentation von der Lebensrealität der Bevölkerung. Vor allem
gelernte DDR-Bürger sind sehr feinfühlig für eine Berichterstattung, die
nicht mehr das ist, was sie sein soll: unparteiisch und objektiv.&lt;/p>
&lt;p>In der DDR mußten Journalisten einen festen &lt;strong>Klassenstandpunkt&lt;/strong> haben -
heute heißt das &lt;strong>Haltung zeigen&lt;/strong> - natürlich die richtige!&lt;/p>
&lt;p>Selbst Journalisten, die versuchen die Beweggründe ihrer Gegner in der
Bevölkerung zu verstehen kommen aus ihrem gedanklichen Zwangskorsett nicht heraus.
Zu nennen wäre hier zum Beispiel Dunja Hayali, die sehr mutig den Kontakt zu
den Menschen auf der Straße in Chemnitz (nach den eventuellen oder auch nicht
stattgefundenen Nazi-Hetzjagden)
und auch in Berlin während der Demonstrationen gegen die Corona-Maßnahmen
gesucht hat. Eine Verständigung war allerdings so gut wie nicht möglich, auch
weil Frau Hayali in die Falle des Haltungs-Journalismus getappt ist - sie hat
mit den Menschen diskutiert und versucht ihre Aussagen zu widerlegen anstatt sich
einfach anzuhören, was diese zu sagen haben.&lt;br>
Ich finde es mutig und richtig von Frau Hayali mit den Menschen zu sprechen - aber
bitte doch nicht mit dem Anspruch, die eigene Sichtweise vor Ort durchzusetzen.&lt;/p>
&lt;p>Ebenso eine Redaktion des ARD, die (nach langer Zeit!) auf eine Petition reagierte,
die eine offene Diskussion zwischen Wissenschaftlern forderte, die die
Corona-Maßnahmen befürworten bzw. ablehnen. Die Petition forderte also etwas,
wozu die ARD sowieso vertraglich verpflichtet ist: den Bürgern die Möglichkeit
zu geben, sich eine fundierte Meinung zu bilden. &lt;br>
Es gab dann eine Videokonferenz mit den Vertretern der Petitionsunterzeichner, um
die Möglichkeiten für eine solche Sendung auszuloten. Diese verlief dann leider
völlig unbefriedigend, da sich die ARD-Redakteure auf den Standpunkt stellten,
es gäbe einen wissenschaftlichen Konsens zu Corona und Stimmen, die diesem Konsens
widersprechen, dürfe man keine Bühne bieten.&lt;br>
Mein Fazit: &lt;strong>Die haben nichts verstanden!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Es bringt nichts, darüber zu spekulieren, ob es sich hier um vorauseilenden
Gehorsam, Dummheit, Arroganz der Macht oder einfach Zensur handelt - wahrscheinlich
ist von allem etwas dabei.&lt;/p>
&lt;p>Ein besonders &lt;strong>schönes Beispiel für Dummheit&lt;/strong> hat die Leipziger Volkszeitung geliefert.
Im Nachgang zu den Berichten über die angebliche Gewalttätigkeit der Querdenker
auf der November-Demo in Leipzig (November 2020) haben sich die Organisatoren der
Demonstration mit einer Beschwerde an die Redaktion gewandt und sind tatsächlich
zu einem Gespräch eingeladen worden. So weit so gut.&lt;/p>
&lt;p>Allerdings glänzten die
Redakteure im Gespräch dann mit fachlicher Inkompetenz, mangelndem Wissen zur
Thematik und zum Umfeld und mit einer &amp;ldquo;kann ja gar nicht sein&amp;rdquo;-Attitüde. Schade,
wieder eine verschenkte Chance, Vertrauen zurückzugewinnen. Ein Journalist, der
Artikel zu Corona verfaßt und noch nie etwas vom Netzwerk evidenzbasierte Medizin
gehört hat, der hat einfach den falschen Job und müßte sofort gefeuert werden.&lt;/p>
&lt;p>Ein Bericht über das Gespräch findet sich auf Rubikon News im Artikel
&amp;ldquo;&lt;a href="https://www.rubikon.news/artikel/der-gescheiterte-dialog">Der gescheiterte Dialog&lt;/a>&amp;quot;.&lt;/p>
&lt;p>Erinnern möchte ich auch an den &amp;ldquo;Journalisten&amp;rdquo; Tilo Jung (Jung und Naiv), der allen
Ernstes behauptet, die DDR und Kommunisten wären rechts und dass man &amp;ldquo;Leugner&amp;rdquo; offiziell
vertretener Standpunkte (Mainstream) mundtot machen muß. Dümmer geht es nimmer -
außer man zieht dazu in Betracht, daß dieser Scharlatan mit Steuermitteln gefördert
wird und &amp;ldquo;Journalistik&amp;rdquo;-Preise verliehen bekommt.&lt;/p>
&lt;p>Hier noch ein Video vom Sommer 2020 das zeigt was passiert, wenn Journalisten
ihre eigenen Lügen glauben:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/XtUIuPLipx4" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2 id="alternative-medien">Alternative Medien&lt;/h2>
&lt;p>Die alternativen Medien erfahren durch die massiven Manipulationen (bzw. Framing)
der Mainstream-Medien einen ungeheuren Aufschwung. Wenn Sie sich besser informieren
wollen, müssen Sie hierher ausweichen.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich auch hier &lt;strong>Gehirn einschalten&lt;/strong> und nicht blind alles glauben,
was da behauptet wird. Es gibt zum Teil sehr heftige Unterschiede in der
Qualität der Recherche und der Präsentation.&lt;/p>
&lt;p>Hier einige Links (Sortierung ist keine Gewichtung):&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://nachdenkseiten.de/">Nachdenkseiten&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://multipolar-magazin.de/">Multipolar Magazin&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://de.rt.com/">RT Deutsch&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://publikumskonferenz.de/blog/">Ständige Publikumskonferenz&lt;/a> der öffentlich-rechtlichen Medien e.V.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://reitschuster.de/">reitschuster.de&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.heise.de/tp/">Telepolis&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://peds-ansichten.de">Peds Ansichten&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://rubikon.news/">Rubikon News&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://kenfm.de/">Ken FM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://2020news.de/">2020NEWS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Da Youtube inzwischen massiv Kanäle und einzelne Videos zensiert kann man auf andere
Plattformen ausweichen, z.B. &lt;a href="https://lbry.com/">LBRY&lt;/a>,
&lt;a href="https://www.bitchute.com/">BitChute&lt;/a> oder auch &lt;a href="https://dlive.tv/">dlive&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Aus technischer (und eventuell inhaltlicher) Sicht scheint LBRY wohl am besten
geeignet zu sein.&lt;/p></description></item><item><title>Ende der Demokratie</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20201207-ende-demokratie/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20201207-ende-demokratie/</guid><description>&lt;p>Ausgangssperren, Demonstrationsverbote, mediale Hetzjagden, Berufsverbote,
Konten-Kündigungen, Hausdurchsuchungen aus nichtigen Anlässen,
haarsträubende Urteile - die Demokratie und der Rechtsstaat sind in der
Bundesrepublik Deutschland am Ende.&lt;/p>
&lt;p>Es ist unklar, wie die Reise weitergeht, aber wenn nicht endlich die Masse
der Bevölkerung aufwacht und auf die Straße geht, werden diejenigen denen
die Kontrolle ihrer Handlungen durch die Bevölkerung ein Dorn im Auge ist,
gewinnen.&lt;/p>
&lt;p>Diesbezüglich sah es schon lange nicht mehr gut aus in Deutschland - leider wurde
es in den letzten dreißig Jahren nicht besser, sondern von Jahr zu Jahr schlechter.&lt;/p>
&lt;p>Erinnern wir uns an den schleichenden Abbau des Datenschutzes: in den Achtzigern
gab es noch eine riesige Bewegung für den Datenschutz - gerade und vor allem als
Schutz gegenüber den Begehrlichkeiten des Staates, auch im Hinblick auf die
Erfahrungen in der Zeit des Nationalsozialismus. &lt;br>
All das wurde mit dem Aufkommen des Internet und vor allem seit der angeblich
überall vorhandenen Terrorgefahr Stückchen für Stückchen abgeräumt.&lt;/p>
&lt;p>Inzwischen haben wir&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>biometrische Merkmale auf Ausweisen&lt;/li>
&lt;li>aus der Ferne elektronisch auslesbare Ausweise&lt;/li>
&lt;li>den großen Lauschangriff&lt;/li>
&lt;li>eine Anzahl genehmigter(!) Telefonüberwachungen, die die Staatssicherheit
der DDR weit in den Schatten stellt&lt;/li>
&lt;li>den Staatstrojaner - niedlicherweise Quellen-TKÜ genannt&lt;/li>
&lt;li>ganz offizielle Zusammenarbeit oder Duldung der Tätigkeit der NSA
in Deutschland, die selbst vor dem Kanzleramt nicht halt macht&lt;/li>
&lt;li>ein nicht mehr existentes Bankgeheimnis&lt;/li>
&lt;li>eine allgemeine Bürger-Id in Form der Steuernummer&lt;/li>
&lt;li>massive Erfassung von grenzüberschreitenden Reisen und Flugreisen&lt;/li>
&lt;li>eine Verarbeitung des Gesundheits-/Immunitätsstatus durch Arbeitgeber&lt;/li>
&lt;li>Nutzung der Maut-Infrastruktur entgegen ihres zugesagten einzigen(!) Zwecks&lt;/li>
&lt;li>und, und, und &amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dreißig Jahre nach Wegfall der Ost-Konkurrenz wurde die Corona-Pandemie
inszeniert, die jetzt zum endgültigen Abbau der Reste-Demokratie in
der Bundesrepublik benutzt wird.&lt;/p>
&lt;p>Was sich jetzt an grundgesetzwidrigen und den Interessen des Volkes
entgegengesetzten Maßnahmen über die Bevölkerung ergießt ist eine
konzertierte Aktion zur endgültigen Beseitigung der Demokratie und
des Rechtsstaats in Deutschland.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich gibt es erbitterte Gegenwehr - aber solange sich diese in
gewaltfreiem Widerstand erschöpft und auf das schon in weiten Teilen
korrumpierte Rechtssystem setzt, kann man nicht damit rechnen, dass
diese Aktion verhindert werden kann.&lt;/p>
&lt;p>Die Situation ist inzwischen wirklich dramatisch. Die oft vorgebrachten
Vergleiche mit dem Erstarken der Nationalsozialisten gehen allerdings
am Thema vorbei - heute muß niemand Schlägertrupps in die Straßen schicken
(von den speziellen Berliner Polizeistaffeln mal abgesehen).&lt;br>
Heute kann man jede mißliebige Person in extreme Bedrängnis bringen,
indem man sie zum Beispiel unter Vorwand in die Psychiatrie einweist,
ihr jede Möglichkeit der Kommunikation raubt, indem Konten gesperrt werden
oder auch einfach eine berufliche Tätigkeit unmöglich gemacht wird.&lt;br>
Nur wenige haben die Möglichkeiten sich solchen Schikanen zu entziehen.&lt;/p>
&lt;p>Auch weniger fein geht es - im Zuge der Corona-Maßnahmen kam es schon zu
einigen seltsamen Sterbefällen prominenter Gegner der Maßnahmen. Das
bewegt sich natürlich auf einer spekulativen Ebene, aber auszuschließen
ist heute gar nichts mehr.&lt;/p>
&lt;p>Rechtsanwalt Reiner Füllmich ist immer noch überzeugt, auf dem Rechtsweg
etwas erreichen zu können - ich bin das nicht mehr.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Was bleibt als Ausweg?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Gewalt fällt als Weg aus - nie hat es eine Guerilla- oder Terror-Organisation
geschafft, ihre Ziele auf diesem Weg zu erreichen. Auch wenn sogar das
Grundgesetz Gewalt als allerletzten Ausweg aus einer Despotie vorsieht
gibt es bei so etwas immer nur Opfer und zwar auf der Seite der Unterdrückten.&lt;/p>
&lt;p>Passiver Widerstand und viele andere Formen funktionieren nur bei einer
breiten Unterstützung in der Bevölkerung und so weit sind wir leider
überhaupt nicht. Der Großteil der Bevölkerung erkennt nicht einmal, dass
die Reste der Demokratie in der Bundesrepublik momentan demontiert werden,
geschweige denn daß sie dagegen angeht. &lt;br>
Im Gegenteil - die Verteidiger des
Grundgesetzes werden vom &amp;ldquo;linksliberalen&amp;rdquo; Milieu in Tateinheit mit
antifaschistischen Gruppen als Antisemiten, Faschisten, Verschwörungsideologen
und anderes denunziert und bekämpft.&lt;/p>
&lt;p>Den Kopf in den Sand stecken hilft allerdings nicht. Ich sehe als Weg
nur, weiterhin Aufklärungsarbeit zu leisten und den Menschen die Augen
zu öffnen - eine schwache Erfolgschance auf einen Wandel in der
Einstellung der Bevölkerung gibt es.&lt;/p></description></item><item><title>Komplett-Versagen der Zivilgesellschaft</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20200826-versagen/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20200826-versagen/</guid><description>&lt;p>Dass der gesunde Menschenverstand seit Corona bei einer breiten Bevölkerungsschicht abhanden gekommen ist, scheint offensichtlich. Aber auch fast sämtliche Institutionen versagen.&lt;/p>
&lt;p>Man kann ja über die Gefährlichkeit von Sars-CoV-2 und der Angemessenheit von Maßnahmen zur Eindämmung
des Virus geteilter Meinung sein. &lt;br>
Was auf jeden Fall dringend erforderlich ist, ist eine breite gesellschaftliche Diskussion darüber, bei der
ein breiter Konsens gefunden werden sollte oder jedenfalls ein Rahmen bei dem die Menschen die getroffenen
Entscheidungen nachvollziehen und akzeptieren können, auch wenn sie sie nicht teilen.&lt;/p>
&lt;p>Was passiert jedoch in Deutschland (und den meisten Ländern weltweit)?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Das Virus wird als &amp;ldquo;Killer-Virus&amp;rdquo; dargestellt, ähnlich wie Ebola oder die Pest. Dass sämtliche Zahlen
dagegen sprechen, wird ausgeblendet.&lt;/li>
&lt;li>Merkels Mantra der &amp;ldquo;Alternativlosigkeit&amp;rdquo; ist die Basis aller Erlasse der Regierung. Die
Menschen werden bevormundet, gegängelt, ihrer Freiheit beraubt und in den wirtschaftlichen
Ruin getrieben. Folgeschäden der Maßnahmen werden komplett ausgeblendet, es findet
keinerlei Aufwands-/Nutzen-Abwägung statt.&lt;/li>
&lt;li>Die Entwicklung der &amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo; wird durch das RKI so präsentiert, dass der maximale
Schock-Effekt entsteht - aus dem Zusammenhang gerissene Zahlen, fehlender Kontext,
Unterdrückung von wichtigen Zahlen, Verteilung von Informationen über verschiedene
Tage, so dass es schwierig ist, sich ein Gesamtbild zu machen. &lt;br>
&lt;strong>Jeder&lt;/strong> Inhaber einer Firma würde bei solchen Praktiken im Knast landen!&lt;/li>
&lt;li>Kritiker der Maßnahmen oder der &amp;ldquo;offiziellen&amp;rdquo; Linie werden lächerlich gemacht,
ihnen wird die Möglichkeit genommen, sich zu äußern, oder sie werden sogar
bedroht. Die Medien üben sich vorwiegend in Selbstzensur und geben nur die offizielle
Linie wieder. Die aktive Zensur überläßt man (noch) den Internet-Konzernen, die
diese Aufgabe auch willig übernehmen.&lt;/li>
&lt;li>Unterschriftensammlungen und Petitionen werden ignoriert. Die Politik praktiziert
das Aussitzen.&lt;/li>
&lt;li>Einige Länder haben sogar Gesetze erlassen, die die Äußerung von Zweifeln an der
Corona-Politik unter Strafe stellen (z.B. Indien). Entsprechende Vorstöße
diverser Polit-Knallchargen in Deutschland traute man sich zum Glück noch nicht
umzusetzen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="die-regierung">Die Regierung&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Verharmloste das Virus wochenlang.&lt;/li>
&lt;li>Betrieb China-Bashing wegen der dort ergriffenen &amp;ldquo;überzogenen&amp;rdquo; Maßnahmen.&lt;/li>
&lt;li>Traf keinerlei Vorbereitungen für eine Pandemie, obwohl seit Jahren dafür Pläne vorliegen.&lt;/li>
&lt;li>Führt keine repräsentative Studie zum Infektionsgeschehen durch, obwohl die im März
gefordert und inzwischen zweimal angekündigt wurde. Bis heute liegen keine verläßlichen
Daten vor, abgesehen von Prof. Streeks Heinsberg-Studie und den Ergebnissen des Grippe-Sentinels
bei dem schon wochenlang kein Sars-CoV-2 mehr nachgewiesen werden konnte.&lt;/li>
&lt;li>Veröffentlichte völlig widersprüchliche Informationen (Masken wirkungslos &amp;ndash;&amp;gt; Maskenpflicht).&lt;/li>
&lt;li>Vollzog eine völlige Kehrtwende von Verharmlosung zu Extrem-Maßnahmen (Lockdown).&lt;/li>
&lt;li>Läßt sich von einem einzigen Virologen beraten, keine Hinzuziehung von Wissenschaftlern anderer
Bereiche (Ärzte, Epidemiologen, Psychologen, &amp;hellip;).&lt;/li>
&lt;li>Legte sich sehr früh fest, dass die &amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo; erst dann endet, wenn eine Impfung verfügbar ist.&lt;/li>
&lt;li>Maßregelt Beamte, die die aktuelle Regierungslinie hinterfragen oder sich dagegen
äußern - sogar dann wenn es genau ihr Job ist, dies zu tun.&lt;/li>
&lt;li>Kann nicht mehr zurück, ohne zuzugeben, dass die Politik der letzten Monate ein Riesen-Fehler war.
Das würde eine Klagewelle und evtl. einen Volksaufstand nach sich ziehen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Fazit: Voll-Versagen&lt;/p>
&lt;h2 id="das-parlament">Das Parlament&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Hat sich mit den Änderungen des Infektionsschutzgesetzes und der Feststellung der
epidemiologischen Lage nationaler Tragweite selbst entmachtet und praktisch einem
Lobbyisten der Pharma-Industrie (Spahn) fast unbegrenzte Macht übergeben, ohne
diesen Zustand rechtmäßig selbst wieder beenden zu können.&lt;/li>
&lt;li>Winkt jetzt im Schnellverfahren Gesetzesänderungen durch, die unter normalen
Umständen riesige Diskussionen verursacht hätten oder nie durchgegangen wären.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Fazit: Voll-Versagen&lt;/p>
&lt;h2 id="die-gerichte">Die Gerichte&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Haben diverse Klagen bereits abgewiesen ohne sich mit dem Sachthema ausreichend auseinanderzusetzen. &lt;br>
Regelmäßig wird nur auf die Einschätzung des RKI verwiesen, womit die Gerichte ihre
Unabhängigkeit aufgeben. Das RKI ist eine dem Gesundheitsministerium (= Regierung) unterstellte
weisungsgebundene Behörde.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Fazit: Voll-Versagen bis auf einige wenige Richter&lt;/p>
&lt;h2 id="die-medien">Die Medien&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bis auf wenige &amp;ldquo;alternative&amp;rdquo; Medien wie Rubikon-News, die Nachdenkseiten, das Multipolar-Magazin
oder auch teilweise Telepolis tröten alle Medien im Chor die Sichtweise der Regierung heraus.&lt;br>
Journalisten, die das nicht mitmachen wollen erhalten entweder keine Aufträge mehr oder werden
gefeuert.&lt;/li>
&lt;li>Die &amp;ldquo;steuer&amp;rdquo;-finanzierten Staatsmedien (&amp;ldquo;öffentlich-rechtliche&amp;rdquo;) - mir ist klar, dass die
Rundfunkgebühr rein rechtlich keine Steuer ist - tun sich besonders damit hervor, jede gegenteilige
Meinung niederzumachen und zu verunglimpfen. Ein besonderer Schandfleck sind dabei die
sogenannten &amp;ldquo;Fakten-Checker&amp;rdquo;, die schon mehr als einmal gezeigt haben wie selektiv ihre
Wahrnehmung ist.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Fazit: Voll-Versagen auf ganzer Linie&lt;/p>
&lt;h2 id="die-parteien">Die Parteien&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bis auf wenige Zuckungen der FDP und der AfD Einheitsbrei. Alle Parteien tragen den
gegenwärtigen Wahnsinn mit. Gestritten wird nur über Feinheiten, nicht über die
Grundsatzfrage, nämlich ob überhaupt eine außergewöhnliche Gefahr vorliegt.&lt;/li>
&lt;li>Die LINKE hat sich völlig disqualifiziert. Statt den gerade stattfindenden neoliberalen
Frontalangriff zu bekämpfen der mit den Corona-Maßnahmen durchgezogen wird, gefällt
man sich darin, Menschen die für das Grundgesetz eintreten, als Spinner und Rechte
zu verunglimpfen. Selbst ein Niema Movassat versteigt sich zu Bezeichnungen wie
&amp;ldquo;Covidioten&amp;rdquo;. &lt;br>
Völlig indiskutabel ist Katja Kipping, die ernsthaft einen kompletten Lockdown fordert,
bis das Virus &amp;ldquo;ausgerottet&amp;rdquo; ist. Was wohl die vielen Menschen dazu sagen, die durch
den Lockdown ins wirtschaftliche Aus gedrängt werden und deren Leben u.U. komplett
zerstört wird? &lt;br>
Die Linke ist der Steigbügelhalter der kommenden diktatorischen &amp;ldquo;neuen Normalität&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Fazit: Komplettversagen der Parteien und zwar quer über das politische Spektrum.&lt;/p>
&lt;h2 id="vereine-gesellschaften-etc">Vereine, Gesellschaften etc.&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Vorauseilender Gehorsam und Anpassung wohin man schaut.&lt;/li>
&lt;li>Wolfgang Wodarg ausgeschlossen aus Transparency Deutschland.&lt;/li>
&lt;li>Deutscher Nationalspieler von seinem Basketball-Club rausgeschmissen wegen Teilnahme
an Berliner Groß-Demo am 1. August.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Sicher gibt es noch viele Beispiele. Auch vorauseilender Gehorsam der Mitglieder
im momentanen Wahn der Cancel-Kultur ist gang und gäbe. Man sagt lieber nichts,
als das &amp;ldquo;Falsche&amp;rdquo; zu sagen.&lt;/p>
&lt;p>Ich hoffe, es gibt auch Vereine, die mit gegenteiligen Meinungen entspannter umgehen.&lt;/p>
&lt;h2 id="bildungssystem">Bildungssystem&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Viele Lehrer sind Beamte und haben die Pflicht, ihren staatlichen Auftrag zu erfüllen (unterrichten).&lt;br>
Dazu passt es nicht, wenn die Lehrergewerkschaft fordert, keinen Unterricht durchzuführen,
bis die Pandemie vorbei ist.&lt;br>
Lehrer habe ich früher für intelligente Menschen gehalten, die auch Gefahren realistisch
einschätzen können. Ein Großteil dieser Menschengruppe in Deutschland scheint dazu nicht
in der Lage zu sein.&lt;/li>
&lt;li>Gut bezahlte Lehrer fordern ihre Ausstattung mit Laptops für Online-Unterricht während
Kinder aus ärmeren Schichten oder gar Hartz-Betroffene nichts erhalten sollen. Kinder
von Hartz-Empfängern wurde vorgerechnet, dass die Leistungen ausreichen, sich ein
&amp;ldquo;preiswertes Smartphone&amp;rdquo; zu kaufen.&lt;/li>
&lt;li>Schulleiter, die die gegenwärtigen völlig überzogenen Forderungen (Maskenpflicht im Unterricht,
Maskenpflicht auf dem Schulhof, markierte Aufenthaltsbereiche, Kennzeichnung von Kindern
mit negativen PCR-Test) nicht mitmachen wollen, werden aus ihrem Job gemobbt oder
von der Behörde ihres Amtes enthoben.&lt;/li>
&lt;li>Lehrer, die keine Masken im Unterricht verlangten (als es noch nicht Pflicht war) wurden
so gemobbt, dass sie teilweise die Schule gewechselt haben. Wohlgemerkt auch durch die
Eltern, die ihren Kindern dieses Verbrechen (Maske über den ganzen Schultag) antun.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Fazit: großflächiges Versagen&lt;/p>
&lt;h2 id="ausblick">Ausblick&lt;/h2>
&lt;p>Ich habe nicht mehr die Hoffnung, dass sich diesbezüglich in Deutschland etwas ändert.&lt;br>
Auch wenn fünf Millionen in Berlin demonstrieren sollten, wird das bei den Mächtigen
im Land keinen Eindruck machen. Man wird weiter die Spaltung der Bevölkerung zu
verschiedensten Themen aktiv vorantreiben und dafür sorgen, dass sich kein
dauerhafter und ernst zu nehmender Widerstand formieren kann. So etwas wie die
Gelbwesten in Frankreich wird es hier nicht geben und auch dort hat die Bewegung
keinen Erfolg gehabt.&lt;/p>
&lt;p>Was man allerdings tun kann: bei der nächsten Wahl ungültig wählen. Wenn das genügend
Menschen machen und nicht einfach zu Hause bleiben, dann ist das ein klares und
unmissverständliches Signal, an dem weder Regierung noch Medien vorbeikommen werden. &lt;br>
Auch wenn es letztendlich nichts ändert.&lt;/p></description></item></channel></rss>