<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/</link><description>Gedankensplitter Blog (Posts)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Masken runter!</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20200610-masken-runter/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20200610-masken-runter/</guid><description>&lt;p>Ich bin traurig und enttäuscht.&lt;/p>
&lt;p>Nicht, weil die Welt es mal wieder mit einem Virus zu tun hat, so wie schon millionenfach
vorher. Nein, ich bin traurig weil es jede Menge Menschen gibt, die scheinbar vor Panik
und Angst nicht mehr klar denken können.&lt;/p>
&lt;p>Seit spätestens Mitte April (eigentlich schon Ende März) ist klar, daß es sich bei SARS-CoV2
nicht um das Killervirus handelt als das es uns die Politik verkaufen will.&lt;/p>
&lt;h2 id="kein-killervirus">Kein Killervirus&lt;/h2>
&lt;p>Die einzige verläßliche Zahl zum Messen der Gefährlichkeit ist die Anzahl der Toten.&lt;br>
Da die &lt;strong>Zuordnung&lt;/strong> der Krankheit Covid-19 als Todesursache &lt;strong>nach&lt;/strong> völlig &lt;strong>willkürlichen und
größtenteils unseriösen Kriterien&lt;/strong> erfolgt bleibt als einzige meßbare Größe für die Auswirkungen
des Virus die sogenannte Übersterblichkeit, die insgesamt fast nicht meßbar ist und zum Beispiel
in Deutschland geringer ausfällt als in diversen Vorjahren in denen es nicht einmal eine
Randnotiz zu diesem Thema gab.&lt;/p>
&lt;p>Es ist eine Schande, daß die Killervirus-Doktrin nirgends infrage gestellt wird bzw. daß diejenigen
die es tun sofort als Idioten/Spinner/Rechte/Verschwörungstheoretiker oder sonstiges diffamiert
werden. Dabei handelt es sich hier um &lt;strong>die grundlegende Frage zum Umgang mit dem Virus&lt;/strong> - und die
darf nicht einmal diskutiert werden?&lt;/p>
&lt;p>Ich meine nicht, dass das Virus ungefährlich ist. Auch die Grippe-Viren sind gefährlich. Trotzdem
haben wir die jedes Jahr (meistens ohne Impfung) einfach über uns ergehen lassen.&lt;br>
Und Überraschung: Auch dabei sterben Menschen, die ein geschwächtes Immunsystem haben.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ja - das Virus ist für viele Menschen gefährlich, so wie auch die Grippe-Viren (und andere).&lt;/li>
&lt;li>Ja - es gibt regionale Unterschiede in der Übersterblichkeit - aber niemand macht sich die Mühe
herauszufinden was die Ursachen dafür sind.&lt;/li>
&lt;li>Ja - ältere Menschen und solche mit Vorerkrankungen sind stärker gefährdet.&lt;/li>
&lt;li>Ja - es gibt extreme Häufungen von Todesfällen in Pflegeheimen - die Ursachen dafür
werden aber bei solchen Meldungen immer verschwiegen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="macht-der-bilder-bergamo">Macht der Bilder: Bergamo&lt;/h2>
&lt;p>Bei jeder Diskussion zum Thema kriegt man als jemand, der die Killervirus-Doktrin ablehnt
den Verweis auf Bergamo:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die chaotischen Krankenhaus-Szenen&lt;/li>
&lt;li>die Militärfahrzeuge die Särge abtransportieren&lt;/li>
&lt;li>die große Anzahl der Todesfälle&lt;/li>
&lt;li>die vielen Todesfälle beim Krankenhaus-Personal&lt;/li>
&lt;li>die vielen Toten in den Pflegeheimen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Das sieht alles nicht nur schrecklich aus, es ist auch schrecklich.
Um die Meldungen richtig einordnen zu können ist aber etwas zusätzliche Information
notwendig:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Situation in Italiens Krankenhäusern ist in jedem Frühjahr dramatisch. Das einst
sehr gut aufgestellte Gesundheitswesen wurde wortwörtlich zerstört - durch Spar-Zwänge,
die der IWF dem italienischen Staat diktiert hat.&lt;br>
Die Krankenhäuser sind inzwischen so schlimm, dass die Italiener Angst haben, sich
dort behandeln zu lassen.&lt;/li>
&lt;li>Die Gegend um Bergamo gehört zu den Gebieten Europas mit der höchsten &lt;strong>Luftverschmutzung&lt;/strong>.
Das forciert Atemwegserkrankungen. Zudem wurde dort bis Ende der 90er Jahre &lt;strong>Asbest&lt;/strong>
produziert - zu einem Zeitpunkt als Asbest fast überall in Europa schon verboten war.
Es ist nicht undenkbar, dass Covid-19 durch diese Vorbedingungen begünstigt wird.&lt;br>
Zur Wechselwirkung von Nano-Partikeln mit Viren forschen auch zwei italienische Ärzte, denen
allerdings im Rahmen der &amp;ldquo;Corona-Krise&amp;rdquo; der Zugang zu ihrem Elektronenmikroskop
verwehrt wurde. Nach deren Ansicht ist eine Wechselwirkung der Partikel aus der
dreckigen Luft mit dem SARS-CoV2-Virus durchaus wahrscheinlich.&lt;/li>
&lt;li>In Italien sind &lt;strong>Erdbestattungen&lt;/strong> üblich. Die Behörden haben aber die Verbrennung
der &amp;ldquo;Corona-Toten&amp;rdquo; angeordnet. Für die anfallende Menge stehen einfach nicht genügend
Krematorien zur Verfügung. Die Toten müssen also zu entfernteren Krematorien transportiert
werden. &amp;ldquo;Normale&amp;rdquo; Speditionen fielen dafür natürlich aus den bekannten Gründen (Lockdown)
aus. Deswegen Militärtransporte.&lt;/li>
&lt;li>Auch in Italien wurde von Politik und Medien Panik bzgl. des Virus verbreitet. Kein Wunder,
wenn dann Tausende, die ein wenig Fieber und einen Schnupfen haben die Krankenhäuser
aufsuchen, diese überlasten und sich dort vielleicht erst noch infizieren.&lt;/li>
&lt;li>Es gibt eigentlich keine vernünftige Behandlung des Virus. Trotzdem wurden diverse &lt;strong>Medikamente&lt;/strong>
(auch ohne richtige Zulassung) an den infizierten Patienten &amp;ldquo;&lt;strong>ausprobiert&lt;/strong>&amp;quot;. Dies wurde
auch dann gemacht, wenn noch gar keine Krankheitssymptome vorlagen - zum Beispiel beim medizinischen
Personal.&lt;br>
Insbesondere hohe Dosen von Hydroxychlorochin und Chlorochin galten als erfolgversprechend
und wurden massiv (auch präventiv - siehe Donald Trump) verabreicht. In südlichen Ländern ist
aber das vielfach tödlich, nämlich dann wenn ein vor Malaria schützender Defekt (G6PD-Mangel)
vorliegt. In diesem Fall ist eine Behandlung mit diesen Mitteln (und z.B. auch mit hohen
Vitamin-C-Dosen) fast ein Todesurteil. Hier kann man also mit einiger Wahscheinlichkeit
annehmen, daß viele Menschen durch die Behandlung getötet wurden und nicht am Virus verstorben
sind. Auch diese Menschen ersticken - aber nicht wegen Lungenentzündung sondern wegen starker
Schädigung der roten Blutkörperchen.&lt;br>
Ähnliche Beobachtungen (Schäden durch Behandlung) wurden in Deutschland bezüglich der
empfohlenen(!) schnellen Behandlung durch Zwangsbeatmung gemacht. Patienten, die sich weigerten
beatmet zu werden wurden wieder gesund während ein Großteil der Beatmeten verstarb.&lt;/li>
&lt;li>Zu den Pflegeheimen: nahezu überall wurde der &lt;strong>Schutz der Alten&lt;/strong> beschworen. Genau das Gegenteil
wurde gemacht. In Pflegeheimen arbeiteten Pflegerinnen und Pfleger ohne Schutzausrüstung, ohne daß
sie getestet wurden und teilweise unter häufigem Personenwechsel (Pflege zu Hause). Das ist
an vielen Stellen gut dokumentiert. Der vielbeschworene Schutz war also eine Luftnummer.&lt;br>
In Bergamo kam dazu noch verschärfend hinzu: Das überbelegte Krankenhaus wollte Patienten in
andere Krankenhäuser verlegen, die weigerten sich jedoch die Patienten anzunehmen (Solidarität?).&lt;br>
Also verlegte man die Covid-19-Patienten in die Pflegeheime der Umgebung (Angaben des leitenden
Klinik-Arztes). Man könnte das schon Mord nennen, oder?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Die Häufungen von Todesfällen in anderen Regionen (Madrid, New York, &amp;hellip;) wären auch genauere
Betrachtungen wert. Ich bin mir sicher, dass man Erklärungen abseits des &amp;ldquo;Killervirus&amp;rdquo; finden kann.
Vor allem in New York wurde ebenfalls Hydroxychlorichin breit angewendet und der überproportionale
Anteil von Schwarzen an den Toten deutet auf das Problem G6PD-Mangel hin.
In Spanien gab es sogar Tote in Pflegeheimen, die einfach verdurstet sind weil das Personal nicht
mehr zum Dienst kam (Schutz der Alten?).&lt;/p>
&lt;h2 id="zurück-zur-maske-und-zum-denken">Zurück zur Maske und zum Denken&lt;/h2>
&lt;p>Wir haben kein Killer-Virus.&lt;/p>
&lt;p>Wir haben:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>mehr Tote durch Grippe&lt;/li>
&lt;li>viel mehr Tote durch Rauchen&lt;/li>
&lt;li>viel mehr Tote durch Alkohol&lt;/li>
&lt;li>viel mehr Tote durch falsche Ernährung und wenig Bewegung&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>schon allein die Zahl der verhungerten Kinder&lt;/strong> übersteigt die Zahl der Covid-19-Toten bei weitem!&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Niemanden in Politik und Medien interessiert das! Es ist als Thema einfach unsexy.&lt;/p>
&lt;p>Die aktuellen Infektions-Zahlen des Robert-Koch-Instituts spiegeln nur noch das Rauschen der
verwendeten Tests wider. Es gibt nicht einen einzigen Grund, die Maßnahmen aufrecht zu erhalten
(ebenso wie ihre Einführung nicht notwendig war).&lt;/p>
&lt;p>Es kann nur niemand in der Politik zugeben, daß das Ganze ein Fehler war. Deswegen muß
man die Gefahr weiter an die Wand malen und die Menschen mit sinnlosen Maßnahmen drangsalieren.&lt;/p>
&lt;p>Eine Maske nützt Ihnen heute gar nichts mehr. Die Virus-Welle ist durch. Sie schädigen sich
unter Umständen nur selbst, wenn sie die Maske tragen.&lt;/p>
&lt;p>Und hier komme ich wieder zu meinem Anfangssatz zurück: es macht mich traurig, wenn ich
auf der Straße bei Sonne und Wind Menschen mit Masken herumlaufen sehe (in über hundert Metern Abstand
zu anderen Menschen). Die haben leider nichts verstanden.&lt;/p>
&lt;p>Die übliche Maske:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>nützt sowieso fast nichts&lt;/li>
&lt;li>falls sie nützt, dann schützt sie andere Menschen vor Ihnen und nicht umgekehrt&lt;/li>
&lt;li>ist im Freien mit Abstand zu anderen Menschen völlig sinnlos. Das gilt für jede Maske.&lt;/li>
&lt;li>ist eine Zumutung wenn sie länger getragen werden muß&lt;/li>
&lt;li>ist ein Sammelbecken für Bakterien und Pilze, wenn man sie nicht oft wechselt und
penibel hygienisch reinigt - also ein Gesundheitsrisiko&lt;/li>
&lt;li>verringert den Sauerstoffgehalt der geatmeten Luft und erhöht den CO2-Anteil - das
schädigt Ihren Körper und verringert Ihre Leistungsfähigkeit&lt;/li>
&lt;li>beeinträchtigt massiv die zwischenmenschliche Kommunikation&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Also: &lt;strong>Maske runter!&lt;/strong> Die einzige Gefahr, die Ihnen dadurch droht ist, sich gleich Ärger
mit &amp;ldquo;pflichtbewußten&amp;rdquo; Bürgern einzuhandeln.&lt;/p></description></item></channel></rss>