<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/</link><description>Gedankensplitter Blog (Posts)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vertrauen</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20200624-vertrauen/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20200624-vertrauen/</guid><description>&lt;p>Die diversen Aufrufe von Politikern, Informationen aus &amp;ldquo;dubiosen&amp;rdquo; Quellen
nicht zu vertrauen, sondern sich auf die &amp;ldquo;offiziellen&amp;rdquo; Informationen
zu beziehen sind langsam lächerlich.&lt;/p>
&lt;p>Die Politiker tun alles, um das Restvertrauen der Bevölkerung in offizielle
Quellen aktiv zu zerstören.&lt;/p>
&lt;h2 id="kampfbegriffe">Kampfbegriffe&lt;/h2>
&lt;p>Weil nicht sein kann, was nicht sein darf wird heute jeder, der eine
abweichende Meinung publikumswirksam vertritt wahlweise als
Verschwörungstheoretiker, Antisemit oder auch gleich als Nazi verunglimpft
oder lächerlich gemacht. Das wird auch noch stolz verkündet, z.B. vom
&amp;ldquo;Journalisten&amp;rdquo; Tilo Jung:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Als Journalisten haben wir gelernt, Leugnern des menschengemachten
Klimawandels medial zu ignorieren, sie lächerlich zu machen
und ihnen keine (gleichberechtigte) Plattform zu bieten. Das
müssen wir nun auch bei den Feinstaubbelastungsleugnern schaffen!&lt;br>
(auf Twitter am 28. Januar 2019)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Dass dieses Vorgehen bei der schnell wechselnden &amp;ldquo;offiziellen&amp;rdquo; Haltung
jeden treffen kann und am sichtbarsten eben auch auf die Bundesregierung
und ihre Hofberichterstatter die Medien zutrifft macht dieses Agieren so
gefährlich.&lt;/p>
&lt;p>Argumente und Diskussion werden durch festgelegte Sichtweisen verdrängt,
denen sich jeder unterordnen muss - es sei denn er ist bereit massiven
sozialen Druck und Aktionen, die bis zur ökonomischen Existenzvernichtung
reichen, zu akzeptieren. Meine Hochachtung gilt allen, die diesem
Druck standhalten und sich nicht beugen.&lt;/p>
&lt;p>Es geht schon längst nicht mehr um &amp;ldquo;die Sache&amp;rdquo; sondern einzig und allein
darum, dass die Regierung ihre katastrophale Entscheidung zum Lockdown
und zur begleitenden Panikmache in der Bevölkerung rechtfertigen kann.&lt;/p>
&lt;p>Sollte nämlich eine Diskussion entstehen, würde sehr schnell klar werden,
dass das &amp;ldquo;Krisen&amp;rdquo;-Management der Bundesregierung im besten Fall stümperhaft
aber eigentlich katastrophal war, wenn man nicht sogar böse Absicht
unterstellen will.&lt;/p>
&lt;p>Die Bundesregierung hat im März eine Kehrtwende sondergleichen hingelegt.
Erst Beschwichtigungen - alles nicht so schlimm, wir sind bestens vorbereitet,
Willkür-Maßnahmen in China etc. - dann die Entscheidung zum Lockdown, als
es einerseits längst zu spät und andererseits die Gefahrenlage schon
realistisch einschätzbar war. In Bayern hat man mal eben noch
seine Starkbier-Feste und die Wahl durchgezogen. Danach die härtesten
Maßnahmen der Republik, bei denen sich seine Majestät Herr Söder als der
Macher verkaufte.&lt;/p>
&lt;p>Noch 7 Tage vor dem Lockdown tönte die Regierung, es gäbe Fake-News die
kommende einschneidende Maßnahmen der Regierung ankündigen - man solle doch
bitte nur den offiziellen (=seriösen) Quellen vertrauen:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>! Achtung FAKE-NEWS !&lt;br>
Es wird behauptet und rasch verbreitet, das Bundesministerium
für Gesundheit / die Bundesregierung würde bald massive weitere
Einschränkungen des öffentlichen Lebens ankündigen. Das stimmt NICHT!&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Eine Woche
später waren die Maßnahmen da und auf einmal war jeder, der deren
Notwendigkeit anzweifelte ein Verschwörungstheoretiker und
Fake-News-Verbreiter.&lt;br>
Vertrauen in die Regierung? Wieso, frage ich mich?&lt;/p>
&lt;h2 id="historie">Historie&lt;/h2>
&lt;p>Natürlich ist es nicht neu, dass die Regierung verschweigt, ablenkt,
lügt und betrügt.&lt;/p>
&lt;p>Hier einige frühere Beispiele:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Im Einigungsvertrag zwischen der BRD und der DDR wird die Sicherung des
Friedens und die Achtung der territorialen Integrität jedes Landes
betont.&lt;br>
Schon kurze Zeit nach der Übernahme der DDR förderte die Bundesregierung
aktiv nationalistische
Bestrebungen in den Republiken Jugoslawiens und sorgte durch schnelle
Anerkennung der entstandenen Staaten für eine Zementierung der
Verhältnisse. Die Folge waren verheerende Kriege, die bis heute
eine traumatisierte Bevölkerung, verminte Landstriche und vergiftete
Umgebungen hinterlassen haben. Vom geschürten Hass zwischen den
Bevölkerungsgruppen gar nicht erst zu reden.&lt;br>
Höhepunkt dieser verbrecherischen Politik war der völkerrechtswidrige
Angriff auf Serbien durch die Nato. Die ersten Angriffswellen der
Bombardierung wurden auch durch deutsche Piloten geflogen.&lt;br>
Vorbereitet wurde der Angriffskrieg durch (nachgewiesene) Lügen des
damaligen Verteidigungsministers Rudolf Scharping der dafür nie
vor Gericht gestellt wurde. Der nicht kriegswilligen Bevölkerung der
BRD wurde der Angriff durch den grünen Kriegshetzer Joseph Fischer,
der in seiner Rhetorik seinem Namensvetter Goebbels in nichts nachstand,
als rechtmäßig und notwendig verkauft.&lt;br>
Der einzig richtige Platz für diesen Vorzeige-Grünen wäre vor einem
serbischen Kriegsgericht.&lt;br>
Zusammenfassung: Die Bundesregierung ist mitverantwortlich für endloses
Leid der Bevölkerung Jugoslawiens und mitschuldig an der Führung eines
völkerrechtswidrigen Angriffskrieges.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Keinem wird es schlechter gehen! - oder - die blühenden Landschaften.&lt;br>
Beides den DDR-Bürgern vom damaligen Bundeskanzler Helmut Kohl versprochen
und von vielen naiv geglaubt.&lt;br>
Die Realität: Eine Menge Dauerarbeitslose, Arbeit im Niedriglohn-Sektor,
Massenabwanderung gut Gebildeter, Ausradierung des dörflichen und
kleinstädtischen Lebens, systematische Entwertung der Lebensleistung
von Millionen Menschen. Zusätzlich die Erfahrung, dass die &amp;ldquo;guten&amp;rdquo;
Jobs von Wessis besetzt werden, die in ihrer Heimat nichts erreichen konnten.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Passend zum aktuellen Corona-Hype: Die Schweinegrippe wurde hochstilisiert
zu einer alles erfassenden Pandemie mit Millionen Toten. In Deutschland
wurden aufgrund der Panikmache eine Menge Menschen mit einem Impfstoff
geimpft, der sich im Nachhinein als problematisch erwies. Die Aktion war
ein Milliardengeschäft für die Pharma-Konzerne, bezahlt vom Steuerzahler.
Am Ende war nichts bemerkenswertes geschehen - die Zahl der Opfer (weltweit)
verschwindend gering.&lt;br>
Pikantes Detail: Die Regierung und alle, die es sich leisten konnten
bekamen einen &amp;ldquo;besseren&amp;rdquo; Impfstoff als der Rest der Bevölkerung.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Finanzkrise: Die Regierung verbreitete im Chor mit den Medien das Märchen
der faulen Griechen und der gewaltigen Lasten, die Deutschland wegen
dieser zu tragen hätte. Griechenland wurde im Ergebnis durch die Troika
geplündert und seine Bevölkerung wurde in Massenarmut getrieben.
Natürlich immer mit der Möglichkeit, sich Filetstücke der griechischen
Wirtschaft, die vorher per Gesetz geschützt waren, billig unter den Nagel
zu reissen.&lt;br>
Wer waren die Gewinner? Deutschland und andere Kreditgeber haben an den
Krediten auch noch verdient. Kein Wunder, dass Merkel in Griechenland
als der neue Hitler angesehen wird.&lt;br>
Den Deutschen wurde all das als &amp;ldquo;Hilfe&amp;rdquo; und quasi als Barmherzigkeit
verkauft, für die man natürlich gewisse Bedingungen stellen könne.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Die Ukraine: Auch hier war die Bundesregierung wieder an vorderster
Front, um die Ukraine aus der vorhandenen Bindung an Russland zu lösen.
Das Ergebnis war ein Putsch ultranationalistischer und faschistischer
Kräfte, die in der Folge zur Abspaltung des Ostens der Ukraine und
zu einem verlustreichen Bürgerkrieg geführt haben. Maßgeblich beteiligt
ist auch unser Herr Bundespräsident Steinmeier, der zumindest
indirekt die Verantwortung für tausende Tote des Bürgerkriegs, die
vielen Morde wie z.B. in Odessa und die extremen Lebensbedingungen
der östlichen Landesteile der Ukraine trägt.&lt;br>
Verkauft wurde das den Deutschen als ein Aufbruch in die Demokratie und
als Schlappe für den &amp;ldquo;Despoten&amp;rdquo; Putin. &lt;br>
Dass sich Steinmeier beim Staatsbesuch von Einheiten mit SS-Symbolen
empfangen lässt spricht Bände.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Etwas weiter zurück: Die Hartz-Gesetze. Verkauft als eine Grundsicherung
und &amp;ldquo;Fördern und Fordern&amp;rdquo;. Was für ein Hohn!&lt;br>
Die Grundsicherung erfüllt schon sehr, sehr lange ihre Funktion nicht
mehr - die notwendigen Tafeln (eine Schande für Deutschland!) sprechen
Bände. Zudem hat sich bei den Jobcentern eine Sanktionierungspraxis
eingebürgert, die den Menschen bei Nicht-Gehorchen jede Lebensgrundlage
entziehen kann - bis zu 100%. Es gibt zwar inzwischen ein Urteil des
Bundesverfassungsgerichts dagegen, aber auch das beinhaltet schwere
Kürzungen und diverse Politiker haben angekündigt, das einfach zu
ignorieren.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Die Schaffung eines Niedriglohn-Sektors in Deutschland wird von der
Bundesregierung als Ursache für die niedrige Arbeitslosigkeit angeführt.&lt;br>
Das ist so pervers, dass es mich jedesmal wütend macht. Massiv eingeführt
wurden die Niedriglöhne übrigens von der SPD - Schröder und Müntefering
wären hier zu nennen. Aber die SPD war schon immer der Verräter der
Arbeiter-Interessen, das wird sich auch nie ändern.&lt;br>
Dieser Niedriglohn-Sektor führt zu einer ungeheuren Verelendung eines
großen Teils der Bevölkerung und natürlich auch zu daraus resultierender
Alters-Armut. Die Bundesregierung zieht sogar diesen Leuten noch das
Geld aus der Tasche, indem sie für Riester-Produkte wirbt, die dieser
Bevölkerungsschicht nichts, aber auch gar nichts nützen - im Gegenteil.&lt;br>
Geht es noch perverser?&lt;br>
Unser Niedriglohn-Sektor ist übrigens auch der Sprengstoff, der die
EU auseinanderreissen könnte - der Export-Überschuss Deutschlands, der
auf diesem Niedriglohnsektor basiert, ist eine gewaltige Gefahr für
die anderen Volkswirtschaften der EU und für das gemeinsame Währungsystem.
Auf Deutsch: Deutschlands Wirtschaft gepaart mit der Bundesregierung
agiert hier asozial gegen die deutsche Bevölkerung und gegen die EU-Partner.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Von deutschem Boden soll nie wieder Krieg ausgehen.&lt;br>
Schöne Worte. Inzwischen heisst das &amp;ldquo;Logistische Hilfe&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Friedenssicherung&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;Verhinderung von Menschenschmuggel&amp;rdquo; oder auch mal &amp;ldquo;robustes Mandat&amp;rdquo;.&lt;br>
Gemeint sind immer Auslandseinsätze der Bundeswehr, die aus gutem Grund
einmal per Grundgesetz verboten waren. &lt;br>
Nach dem Sündenfall des völkerrechtswidrigen Angriffs auf Serbien gab es
eine Unmenge an Einsätzen im Ausland, selbst am Hindukusch wird
&amp;ldquo;unsere Freiheit verteidigt&amp;rdquo;.&lt;br>
Neben den direkten Kampf-Einsätzen, die auch tote deutsche Soldaten und
Kriegsverbrechen deutscher Offiziere beinhalten, haben wir da natürlich
auch noch die US-Basen in Deutschland, über die zum Beispiel die
Drohnen-Morde in anderen Ländern abgewickelt werden.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ich will die Liste nicht zu lang werden lassen. Ich frage mich nur,
warum um aller Welt noch irgendjemand der Bundesregierung oder auch
den Oppositions-Parteien in Deutschland vertraut. Es erschliesst sich
mir nicht.&lt;/p>
&lt;p>Wer übrigens einmal Real-Kabarett sehen möchte: die Bundespressekonferenz
wird auch im Fernsehen übertragen.&lt;/p></description></item><item><title>Masken runter!</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20200610-masken-runter/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20200610-masken-runter/</guid><description>&lt;p>Ich bin traurig und enttäuscht.&lt;/p>
&lt;p>Nicht, weil die Welt es mal wieder mit einem Virus zu tun hat, so wie schon millionenfach
vorher. Nein, ich bin traurig weil es jede Menge Menschen gibt, die scheinbar vor Panik
und Angst nicht mehr klar denken können.&lt;/p>
&lt;p>Seit spätestens Mitte April (eigentlich schon Ende März) ist klar, daß es sich bei SARS-CoV2
nicht um das Killervirus handelt als das es uns die Politik verkaufen will.&lt;/p>
&lt;h2 id="kein-killervirus">Kein Killervirus&lt;/h2>
&lt;p>Die einzige verläßliche Zahl zum Messen der Gefährlichkeit ist die Anzahl der Toten.&lt;br>
Da die &lt;strong>Zuordnung&lt;/strong> der Krankheit Covid-19 als Todesursache &lt;strong>nach&lt;/strong> völlig &lt;strong>willkürlichen und
größtenteils unseriösen Kriterien&lt;/strong> erfolgt bleibt als einzige meßbare Größe für die Auswirkungen
des Virus die sogenannte Übersterblichkeit, die insgesamt fast nicht meßbar ist und zum Beispiel
in Deutschland geringer ausfällt als in diversen Vorjahren in denen es nicht einmal eine
Randnotiz zu diesem Thema gab.&lt;/p>
&lt;p>Es ist eine Schande, daß die Killervirus-Doktrin nirgends infrage gestellt wird bzw. daß diejenigen
die es tun sofort als Idioten/Spinner/Rechte/Verschwörungstheoretiker oder sonstiges diffamiert
werden. Dabei handelt es sich hier um &lt;strong>die grundlegende Frage zum Umgang mit dem Virus&lt;/strong> - und die
darf nicht einmal diskutiert werden?&lt;/p>
&lt;p>Ich meine nicht, dass das Virus ungefährlich ist. Auch die Grippe-Viren sind gefährlich. Trotzdem
haben wir die jedes Jahr (meistens ohne Impfung) einfach über uns ergehen lassen.&lt;br>
Und Überraschung: Auch dabei sterben Menschen, die ein geschwächtes Immunsystem haben.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ja - das Virus ist für viele Menschen gefährlich, so wie auch die Grippe-Viren (und andere).&lt;/li>
&lt;li>Ja - es gibt regionale Unterschiede in der Übersterblichkeit - aber niemand macht sich die Mühe
herauszufinden was die Ursachen dafür sind.&lt;/li>
&lt;li>Ja - ältere Menschen und solche mit Vorerkrankungen sind stärker gefährdet.&lt;/li>
&lt;li>Ja - es gibt extreme Häufungen von Todesfällen in Pflegeheimen - die Ursachen dafür
werden aber bei solchen Meldungen immer verschwiegen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="macht-der-bilder-bergamo">Macht der Bilder: Bergamo&lt;/h2>
&lt;p>Bei jeder Diskussion zum Thema kriegt man als jemand, der die Killervirus-Doktrin ablehnt
den Verweis auf Bergamo:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die chaotischen Krankenhaus-Szenen&lt;/li>
&lt;li>die Militärfahrzeuge die Särge abtransportieren&lt;/li>
&lt;li>die große Anzahl der Todesfälle&lt;/li>
&lt;li>die vielen Todesfälle beim Krankenhaus-Personal&lt;/li>
&lt;li>die vielen Toten in den Pflegeheimen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Das sieht alles nicht nur schrecklich aus, es ist auch schrecklich.
Um die Meldungen richtig einordnen zu können ist aber etwas zusätzliche Information
notwendig:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Die Situation in Italiens Krankenhäusern ist in jedem Frühjahr dramatisch. Das einst
sehr gut aufgestellte Gesundheitswesen wurde wortwörtlich zerstört - durch Spar-Zwänge,
die der IWF dem italienischen Staat diktiert hat.&lt;br>
Die Krankenhäuser sind inzwischen so schlimm, dass die Italiener Angst haben, sich
dort behandeln zu lassen.&lt;/li>
&lt;li>Die Gegend um Bergamo gehört zu den Gebieten Europas mit der höchsten &lt;strong>Luftverschmutzung&lt;/strong>.
Das forciert Atemwegserkrankungen. Zudem wurde dort bis Ende der 90er Jahre &lt;strong>Asbest&lt;/strong>
produziert - zu einem Zeitpunkt als Asbest fast überall in Europa schon verboten war.
Es ist nicht undenkbar, dass Covid-19 durch diese Vorbedingungen begünstigt wird.&lt;br>
Zur Wechselwirkung von Nano-Partikeln mit Viren forschen auch zwei italienische Ärzte, denen
allerdings im Rahmen der &amp;ldquo;Corona-Krise&amp;rdquo; der Zugang zu ihrem Elektronenmikroskop
verwehrt wurde. Nach deren Ansicht ist eine Wechselwirkung der Partikel aus der
dreckigen Luft mit dem SARS-CoV2-Virus durchaus wahrscheinlich.&lt;/li>
&lt;li>In Italien sind &lt;strong>Erdbestattungen&lt;/strong> üblich. Die Behörden haben aber die Verbrennung
der &amp;ldquo;Corona-Toten&amp;rdquo; angeordnet. Für die anfallende Menge stehen einfach nicht genügend
Krematorien zur Verfügung. Die Toten müssen also zu entfernteren Krematorien transportiert
werden. &amp;ldquo;Normale&amp;rdquo; Speditionen fielen dafür natürlich aus den bekannten Gründen (Lockdown)
aus. Deswegen Militärtransporte.&lt;/li>
&lt;li>Auch in Italien wurde von Politik und Medien Panik bzgl. des Virus verbreitet. Kein Wunder,
wenn dann Tausende, die ein wenig Fieber und einen Schnupfen haben die Krankenhäuser
aufsuchen, diese überlasten und sich dort vielleicht erst noch infizieren.&lt;/li>
&lt;li>Es gibt eigentlich keine vernünftige Behandlung des Virus. Trotzdem wurden diverse &lt;strong>Medikamente&lt;/strong>
(auch ohne richtige Zulassung) an den infizierten Patienten &amp;ldquo;&lt;strong>ausprobiert&lt;/strong>&amp;quot;. Dies wurde
auch dann gemacht, wenn noch gar keine Krankheitssymptome vorlagen - zum Beispiel beim medizinischen
Personal.&lt;br>
Insbesondere hohe Dosen von Hydroxychlorochin und Chlorochin galten als erfolgversprechend
und wurden massiv (auch präventiv - siehe Donald Trump) verabreicht. In südlichen Ländern ist
aber das vielfach tödlich, nämlich dann wenn ein vor Malaria schützender Defekt (G6PD-Mangel)
vorliegt. In diesem Fall ist eine Behandlung mit diesen Mitteln (und z.B. auch mit hohen
Vitamin-C-Dosen) fast ein Todesurteil. Hier kann man also mit einiger Wahscheinlichkeit
annehmen, daß viele Menschen durch die Behandlung getötet wurden und nicht am Virus verstorben
sind. Auch diese Menschen ersticken - aber nicht wegen Lungenentzündung sondern wegen starker
Schädigung der roten Blutkörperchen.&lt;br>
Ähnliche Beobachtungen (Schäden durch Behandlung) wurden in Deutschland bezüglich der
empfohlenen(!) schnellen Behandlung durch Zwangsbeatmung gemacht. Patienten, die sich weigerten
beatmet zu werden wurden wieder gesund während ein Großteil der Beatmeten verstarb.&lt;/li>
&lt;li>Zu den Pflegeheimen: nahezu überall wurde der &lt;strong>Schutz der Alten&lt;/strong> beschworen. Genau das Gegenteil
wurde gemacht. In Pflegeheimen arbeiteten Pflegerinnen und Pfleger ohne Schutzausrüstung, ohne daß
sie getestet wurden und teilweise unter häufigem Personenwechsel (Pflege zu Hause). Das ist
an vielen Stellen gut dokumentiert. Der vielbeschworene Schutz war also eine Luftnummer.&lt;br>
In Bergamo kam dazu noch verschärfend hinzu: Das überbelegte Krankenhaus wollte Patienten in
andere Krankenhäuser verlegen, die weigerten sich jedoch die Patienten anzunehmen (Solidarität?).&lt;br>
Also verlegte man die Covid-19-Patienten in die Pflegeheime der Umgebung (Angaben des leitenden
Klinik-Arztes). Man könnte das schon Mord nennen, oder?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Die Häufungen von Todesfällen in anderen Regionen (Madrid, New York, &amp;hellip;) wären auch genauere
Betrachtungen wert. Ich bin mir sicher, dass man Erklärungen abseits des &amp;ldquo;Killervirus&amp;rdquo; finden kann.
Vor allem in New York wurde ebenfalls Hydroxychlorochin breit angewendet und der überproportionale
Anteil von Schwarzen an den Toten deutet auf das Problem G6PD-Mangel hin.
In Spanien gab es sogar Tote in Pflegeheimen, die einfach verdurstet sind weil das Personal nicht
mehr zum Dienst kam (Schutz der Alten?).&lt;/p>
&lt;p>Ergänzung (01.07.2020):&lt;br>
Auch in New York wurden Covid-19-Erkrankte in Pflegeheime eingewiesen, was dort zu einem
Massensterben geführt hat (siehe Seite 10 von
&lt;a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.05.13.20101253v1.full.pdf">Dr. Ioannidis Meta-Analyse&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;h2 id="zurück-zur-maske-und-zum-denken">Zurück zur Maske und zum Denken&lt;/h2>
&lt;p>Wir haben kein Killer-Virus.&lt;/p>
&lt;p>Wir haben:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>mehr Tote durch Grippe&lt;/li>
&lt;li>viel mehr Tote durch Rauchen&lt;/li>
&lt;li>viel mehr Tote durch Alkohol&lt;/li>
&lt;li>viel mehr Tote durch falsche Ernährung und wenig Bewegung&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>schon allein die Zahl der verhungerten Kinder&lt;/strong> übersteigt die Zahl der Covid-19-Toten bei weitem!&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Niemanden in Politik und Medien interessiert das! Es ist als Thema einfach unsexy.&lt;/p>
&lt;p>Die aktuellen Infektions-Zahlen des Robert-Koch-Instituts spiegeln nur noch das Rauschen der
verwendeten Tests wider. Es gibt nicht einen einzigen Grund, die Maßnahmen aufrecht zu erhalten
(ebenso wie ihre Einführung nicht notwendig war).&lt;/p>
&lt;p>Es kann nur niemand in der Politik zugeben, daß das Ganze ein Fehler war. Deswegen muß
man die Gefahr weiter an die Wand malen und die Menschen mit sinnlosen Maßnahmen drangsalieren.&lt;/p>
&lt;p>Eine Maske nützt Ihnen heute gar nichts mehr. Die Virus-Welle ist durch. Sie schädigen sich
unter Umständen nur selbst, wenn sie die Maske tragen.&lt;/p>
&lt;p>Und hier komme ich wieder zu meinem Anfangssatz zurück: es macht mich traurig, wenn ich
auf der Straße bei Sonne und Wind Menschen mit Masken herumlaufen sehe (in über hundert Metern Abstand
zu anderen Menschen). Die haben leider nichts verstanden.&lt;/p>
&lt;p>Die übliche Maske:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>nützt sowieso fast nichts&lt;/li>
&lt;li>falls sie nützt, dann schützt sie andere Menschen vor Ihnen und nicht umgekehrt&lt;/li>
&lt;li>ist im Freien mit Abstand zu anderen Menschen völlig sinnlos. Das gilt für jede Maske.&lt;/li>
&lt;li>ist eine Zumutung wenn sie länger getragen werden muß&lt;/li>
&lt;li>ist ein Sammelbecken für Bakterien und Pilze, wenn man sie nicht oft wechselt und
penibel hygienisch reinigt - also ein Gesundheitsrisiko&lt;/li>
&lt;li>verringert den Sauerstoffgehalt der geatmeten Luft und erhöht den CO2-Anteil - das
schädigt Ihren Körper und verringert Ihre Leistungsfähigkeit&lt;/li>
&lt;li>beeinträchtigt massiv die zwischenmenschliche Kommunikation&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Also: &lt;strong>Maske runter!&lt;/strong> Die einzige Gefahr, die Ihnen dadurch droht ist, sich gleich Ärger
mit &amp;ldquo;pflichtbewußten&amp;rdquo; Bürgern einzuhandeln.&lt;/p></description></item></channel></rss>