<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>angst on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/tags/angst/</link><description>Gedankensplitter Blog (angst)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/tags/angst/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Angst</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20200922-angst/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20200922-angst/</guid><description>&lt;p>Viele merken es - Angst hat sich über die Bundesrepublik gelegt. Für die noch vorhandenen
Reste der Demokratie ist das eine echte Gefahr.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich gibt es auch viele Menschen, die den Einleitungssatz weit von sich weisen
würden. Ich kenne mehrere dieser Menschen, sowohl unter Kollegen als auch in der Familie.
Viele sind so gutgläubig, dass sie Veränderungen nicht sehen oder nicht wahrhaben wollen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Was meine ich damit, dass sich Angst über das Land gelegt hat?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h2 id="gründe-der-angst">Gründe der Angst&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Der offensichtlichste und häufigste Grund:&lt;br>
&lt;strong>Angst vor einem wirtschaftlichen Niedergang&lt;/strong> mit all den Begleiterscheinungen wie
Verlust der eigenen Arbeit, sozialem Abstieg, fehlender Altersversorgung,
sinkenden Realeinkommen, steigender Kriminalität usw. &lt;br>
Dass diese Angst trotz des von der Regierung beschworenen kommenden &amp;ldquo;Aufschwungs&amp;rdquo;
berechtigt ist, dürfte jedem einleuchten. Wir werden noch viele Jahre, wenn nicht
Jahrzehnte mit den Folgen des sogenannten Lockdowns zu kämpfen haben. &lt;br>
In einigen
Branchen werden die harten Folgen bis Ende des Jahres 2020 sehr sichtbar werden,
wenn sie es nicht sowieso schon sind. &lt;br>
Betroffen sind diesmal nicht nur wie üblich die Bevölkerungsteile aus den unteren
Einkommensschichten sondern es trifft zunehmend auch Menschen aus der &amp;ldquo;Mitte der
Gesellschaft&amp;rdquo;. Die Angst vor dem sozialen Abstieg ist dort sehr berechtigt. &lt;br>
Für die unteren Einkommensschichten kommt verschärfend noch hinzu, dass die
Beschäftigung ausländischer Arbeitskräfte und von Flüchtlingen forciert wird und
dadurch der Druck auf die Gehälter weiter zunimmt. Diese Menschen werden von den
Unternehmen einfach als Erpressungspotenzial gegenüber einheimischen Arbeitskräften
genutzt. Zudem wurde die Solidarität der Arbeitskräfte untereinander erfolgreich
untergraben, so dass Arbeitskämpfe in den Billig-Bereichen so gut wie nicht stattfinden.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Auch wenn man es langsam nicht mehr glauben mag: Die ständige Corona-Propaganda verfängt
immer noch. Viele Menschen haben &lt;strong>Angst vor dem Virus&lt;/strong>, auch wenn das angesichts der Zahlen
irrational ist.&lt;br>
Die Angst vor dem Virus führt dazu dass andere Menschen erst einmal als lebensbedrohlicher
Feind angesehen werden - etwas, das den gesellschaftlichen Zusammenhalt massiv bedroht.&lt;br>
Diese Menschen schädigen sich und ihr Immunsystem aktiv selbst, durch häufiges und langes
Tragen der Maske, durch ständiges Desinfizieren und durch freiwillige Selbstisolation.&lt;br>
Ich kenne solche Menschen und es ist einfach nur traurig, so etwas zu sehen.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Indirekte Angst von Firmen-Inhabern&lt;/strong> &lt;br>
Das ist etwas, das mich durchaus überrascht hat, was aber letztendlich völlig logisch ist.&lt;br>
Auch Firmen-Inhaber, die den Corona-Skandal realistisch sehen, sind gezwungen unsinnige
Massnahmen durchzuführen - aus Angst, dass Ihnen das Gesundheitsamt eine Quarantäne
verordnen könnte oder auch nur einen Teil seiner Mitarbeiter in Isolationshaft schickt.&lt;br>
Für viele Firmen ist es einfach nicht möglich, so etwas durch Home-Office aufzufangen und
sie würden in einem solchen Fall schlagartig wirtschaftliche Probleme bekommen, Kunden
verlieren etc. &lt;br>
Diese Angst führt auch bei vernünftigen Chefs dazu, dass Arbeitnehmerrechte abgebaut oder
ignoriert werden. Zum Beispiel verlangen Firmen jetzt, dass die Mitarbeiter angeben wohin
sie in den Urlaub fahren obwohl sie das nichts angeht. Die Mitarbeiter wiederum haben Angst,
sich gegen solche Zumutungen zu wehren - es könnte ihnen ja Nachteile im Job einhandeln.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Damit kommen wir zum nächsten Punkt: &lt;strong>Angst von Arbeitern und Angestellten&lt;/strong>, sich gegen
Abbau ihrer Rechte im Unternehmen zu stellen. &lt;br>
Firmen sind derzeit fleißig dabei, Regeln durchzusetzen, die einen Corona-bedingten
Ausfall der Geschäftstätigkeit verhindern sollen. Als Vorwand wird zwar in jedem Fall
die Gesundheit der Mitarbeiter angegeben, aber an dieser haben Firmen in der Regel nur
ein Interesse, solange es dem Geschäftszweck dienlich ist.&lt;br>
Das geht von Informationen, die der Arbeitgeber illegalerweise sammelt (Urlaubsziel)
bis zu der Verpflichtung zur Verwendung einer Tracing-App. Und mit Tracing-App ist nicht
die (noch) Datenschutz-konforme Covid-Warn-App der Bundesregierung gemeint, sondern
Apps von privaten Anbietern, die direkt auf Unternehmensbedürfnisse zugeschnitten sind.
Datenschutz kann man bei diesen Apps in der Regel vergessen.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Angst vor Denunziation und Ausgrenzung&lt;/strong> &lt;br>
Sieht man sich die (nicht vorhandene) Diskussions-Kultur bezüglich Sars-CoV-2 oder
bezüglich der Maßnahmen dagegen an, ist es verständlich dass viele Menschen sich nicht
trauen, ihre Meinung zu äußern. Auch ich habe diesen Blog ganz bewußt anonym gehalten,
da ich durchaus Aktionen von Menschen befürchte, die eine Ablehnung der Corona-Maßnahmen
nicht verstehen und nicht akzeptieren.&lt;br>
Meine Erfahrung ist leider so, dass Gespräche inzwischen sofort eskalieren wenn es um
dieses Thema geht. Dabei geht die Eskalation immer von den Befürwortern der Maßnahmen
aus. Für mich persönlich heißt das, dass man vorsichtig sein muss, wem gegenüber man
was äußert. Die DDR läßt grüßen.&lt;br>
Diese Angst ist das größte Problem der gegenwärtigen Situation denn sie verhindert jede
Diskussion. Leider ist die Angst auch berechtigt. Schon von Beginn der &amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo; an gibt
es krasse Beispiele der Ausgrenzung, sei es Dr. Wodarg bei Transparency International,
Polizisten und Sportler die an
Demonstrationen teilnehmen und dann suspendiert bzw. entlassen werden oder auch Politiker
wie David Claudio Siber, ehemaliges
Mitglied von Bündnis 90/Die Grünen aus Flensburg, der wegen seiner Rede auf der Berliner
&lt;a href="../../post/20200830-nach-der-demo/">Kundgebung am 29.08.2020&lt;/a> erst übel verleumdet, aus seiner
Ratsfraktion und dann auch aus der Partei ausgeschlossen wurde. &lt;br>
Auch bei Journalisten sieht es nicht besser aus: selbst die taz hat schon einen
Journalisten entlassen, der an der offiziellen Linie zweifelt.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Angst vor Zensur und &amp;ldquo;alternativen Fakten&amp;rdquo;&lt;/strong> &lt;br>
Die Demokratie lebt auch vom freien Meinungsaustausch, offener Diskussion und Respekt
vor der Meinung anderer. &lt;br>
Umso gefährlicher ist es, dass bezüglich des Corona-Skandals alle Massenmedien brav auf
Regierungslinie sind und aktiv an der Verleumdung, Lächerlichmachung und Unterdrückung
anderer Meinungen beteiligen. Es gibt zwar hier und da kleine Lichtblicke, diese sind
aber so selten, dass sie nicht ins Gewicht fallen. &lt;br>
Aktive Zensur durch den Staat findet scheinbar noch nicht statt, aber man übt sich in
Selbstzensur und die angestellen und freien Mitarbeiter können sich sowieso nicht gegen
die Redaktionen stellen. &lt;br>
Derweil wird die Zensur in den sozialen Medien immer aggressiver - Vertreter alternativer
Medien oder zum Beispiel Russia Today können ein Lied davon singen. &lt;br>
Die Gefahr von staatlicher Zensur schwebt aber im Raum: in vielen europäischen Ländern
(auch in Deutschland) gibt es Politiker, die offen die Unterdrückung und sogar Bestrafung(!)
nicht genehmer Veröffentlichungen zu Sars-CoV-2 fordern. In Indien ist das inzwischen
Realität. Aber wie gesagt - auch Europa ist davon nicht weit entfernt. &lt;br>
Aus diesem Grund bereitet sich zum Beispiel der Herausgeber des
&lt;a href="https://rubikon.news/">Rubikon Magazins&lt;/a> darauf vor, sein Magazin von einem
&lt;a href="https://www.rubikon.news/artikel/notwehr-statt-notstand">Standort außerhalb Deutschlands&lt;/a>
zu betreiben.&lt;br>
Der Verlust der Meinungsvielfalt ist ein Baustein einer totalitären
Gesellschaft - deswegen ist es durchaus berechtigt deswegen Angst zu haben.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Angst vor einer Zwangsimpfung&lt;/strong> &lt;br>
Das ist auch etwas, das mir gehörig Angst einjagt. Die Bundeskanzlerin hat ja verkündet(!),
dass &lt;strong>die Pandemie endet, wenn eine Impfung verfügbar ist&lt;/strong>. &lt;br>
Mal abgesehen davon dass eine Pandemie sich nicht darum schert, was eine Bundeskanzlerin
verkündet: das heißt auch, dass die Massnahmen innerhalb der &amp;ldquo;epidemischen Lage nationaler
Tragweite&amp;rdquo; so lange beibehalten werden, bis die Gesamtbevölkerung geimpft ist, zumindest für alle
die nicht geimpft sind. &lt;br>
Und was sich auch abzeichnet: die Impfstoffe werden im Eilverfahren und ohne Langzeit-Tests
zugelassen. Herr Spahn hat ja schon einmal Impfdosen eines Impfstoffes bestellt, der noch
gar nicht existiert. &lt;br>
Das Problem dabei: mehrere der Impfstoffe sind mRNA-Impfstoffe bzw. einer sogar ein DNA-Impfstoff,
die noch nie für den Einsatz am Menschen zugelassen waren.&lt;br>
Jeder, der gegen genmanipulierte Nahrungsmittel ist, sollte spätestens hier &lt;strong>aufwachen: diese
Impfstoffe verändern unseren Körper genetisch mit unbekannten Folgen bzw. Spätfolgen&lt;/strong>. Gelangen
diese Änderungen in Keimzellen, werden sie auch vererbt. Wir legen hier also eventuell den
Grundstein für das Leiden von Generationen. Abgesehen davon gibt es sogar noch spitzfindige
juristische Folgen - genetisch manipulierte Organismen sind keine Menschen, für diese gelten
also auch nicht die Menschenrechte! &lt;br>
Von der Politik wird zwar versichert, dass es keine Zwangsimpfung geben wird. Unabhängig davon
wieviel Glauben man solchen Aussagen schenken darf wird es aber einen immensen sozialen Druck
zur Impfung geben. &lt;br>
Es gibt schon konkrete Planungen dafür, zum Beispiel den grenzüberschreitenden Verkehr vom
Impfstatus abhängig zu machen. Denkbar ist auch eine Regulierung des Besuchs von öffentlichen
Orten wie Konzerte, Museen, Theater, Sportstätten, Gesundheitseinrichtungen und so weiter. &lt;br>
Da inzwischen auch die Arbeitgeber den Gesundheitsstatus der Arbeitnehmer verarbeiten dürfen
(das dürfte auch den Impfstatus umfassen), wird es einen unheimlichen Druck auf Mitarbeiter
geben, sich impfen zu lassen.&lt;br>
Faktisch wird es also eine Zwangsimpfung geben, es sei denn man akzeptiert gesellschaftliche
Isolation. &lt;br>
Zum Komplex Impfen und speziell zu mRNA-Impfstoffen gibt es ein interessantes
&lt;a href="https://clubderklarenworte.de/impfstoff-interview-als-pdf/">Interview von Markus Langemann mit Prof. Stefan Hockertz&lt;/a>. Zu dem mRNA-Impfstoffen äußert sich Prof. Hockertz ab Seite 16 des PDF.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="was-tun-gegen-die-angst">Was tun gegen die Angst?&lt;/h2>
&lt;p>Angst zersetzt die Gesellschaft, sie beschädigt die Demokratie und verhindert die wirkliche
Lösung gesellschaftlicher Probleme. Es ist also dringend notwendig, die Angst zu überwinden.&lt;/p>
&lt;p>Ich habe keine Patentlösung. Wer Angst vor dem Virus hat, kann sich besser informieren und
mit Menschen sprechen, die diese Angst nicht haben.&lt;/p>
&lt;p>Für alles andere hilft Gemeinschaft: der Besuch der Berliner Demonstration am 29. August
war für mich persönlich das Beste, was mir dieses Jahr passiert ist. Danach ging es mir
wesentlich besser, da ich gesehen habe, wie viele Menschen ähnliche Ansichten haben und
welche Initiativen es alle gibt, um den unsäglichen Corona-Irrsinn zu beenden oder zumindest
die größten Exzesse in die Schranken zu weisen.&lt;/p>
&lt;p>Also: sucht Euch Gleichgesinnte, geht demonstrieren! Das erfordert ein wenig Mut, aber der
wird belohnt.&lt;/p>
&lt;p>Auch in den Unternehmen muss man sich nicht alles bieten lassen. Sucht Euch Unterstützer,
falls vorhanden versucht den Betriebsrat zu aktivieren. Auch der Klage-Weg ist oft eine
Möglichkeit. Und eventuell kann man in der Firma auch erst einmal mit der Geschäftsleitung
reden und Alternativen vorschlagen, die keine Arbeitnehmer-Rechte verletzen.&lt;/p>
&lt;p>Die meisten der Probleme lösen sich aber von selbst, wenn der Pandemie-Zustand beendet wird.
Deswegen ist es am wichtigsten, genügend Menschen auf die Straßen zu bringen, um diesen Irrsinn
endlich zu stoppen. Die hauptforderung muss sein, die &amp;ldquo;epidemische Lage von nationaler
Tragweite&amp;rdquo; als beendet zu erklären und die verfassungseinschränkenden Verschärfungen des
Infektionsschutzgesetzes wieder zurückzunehmen.&lt;/p>
&lt;p>Der Haupt-Träger eines solchen Protests scheinen momentan die
&lt;a href="https://querdenken-711.de/">Querdenker&lt;/a> zu sein. Es gibt aber noch genügend andere Organisationen,
auch viele die auf dem Rechtsweg gegen die Verordnungen vorgehen.&lt;/p>
&lt;p>Hier ein paar Links:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://corona-ausschuss.de/">Corona Untersuchungsausschuss&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.nichtohneuns.de/">Nicht ohne uns&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://ausliebezumgrundgesetz.de/">Aus Liebe zum Grundgesetz&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.rubikon.news/artikel/der-verfassungsnotstand">Rubikon-Klage&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>