<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>medien on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/tags/medien/</link><description>Gedankensplitter Blog (medien)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/tags/medien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Haß und Hetze</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20210111-hass-und-hetze/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20210111-hass-und-hetze/</guid><description>&lt;p>Haß und Hetze gehören seit Jahren zu den Begleiterscheinungen im Netz.
Im Zuge der sogenannten Corona-Krise wird aber noch einmal richtig eins drauf gesetzt.
Dabei spielen auch Politiker der sogenannten Mitte eine unrühmliche Rolle.&lt;/p>
&lt;h2 id="verfall-der-sitten">Verfall der Sitten&lt;/h2>
&lt;p>Ich bin seit ungefähr einem Jahr abstinent bezüglich der asozialen Netze. Ich habe
live den Niedergang so ziemlich jedes Mediums im Netz erlebt - die sogenannten sozialen
Netze sind da keine Ausnahme. &lt;br>
Dummheit und Aggression hat es schon immer gegeben und wird es auch immer geben.&lt;br>
Inzwischen ist durch die weltweite Vernetzung aber ein Grad an Gefährlichkeit erreicht,
der jederzeit in physische Aktion umschlagen kann. Beispiele gibt es hierfür unter
anderem aus Indien, den USA und auch aus Deutschland.&lt;/p>
&lt;p>Erinnert sich noch jemand an die naiven Einladungen zu Geburtstagsparties auf
Facebook, wo &amp;ldquo;jeder&amp;rdquo; kommen konnte? Die dann ausarteten in Zusammenrottungen von
mehreren tausend asozialen Arschlöchern, die den Anwohnern die Nachtruhe raubten,
sämtliche Vorgärten verwüsteten und dem naiven Geburtstagskind Schadensersatzforderungen
von mehreren zehntausend Euro bescherten? Das ist der Typ von Menschen, der von
solchen Netzwerken angelockt wird und wo man sich gegenseitig anstachelt, auch
noch das letzte Stückchen Respekt und Achtung gegenüber dem Anderen fallenzulassen.&lt;/p>
&lt;p>Oder der &amp;ldquo;nette&amp;rdquo; Kollege, der aus Versehen eine E-Mail weitergeleitet bekam in der
zwei Freundinnen die gesamte enttäuschende Geschichte des Sexlebens einer der beiden
erörterten? &lt;br>
Preisfrage - was wäre die richtige Reaktion des Kollegen gewesen?&lt;br>
Richtig: löschen der Nachricht und den beiden Bescheid sagen, so etwas besser nicht über
einen Firmenaccount abzuwickeln. &lt;br>
Was ist aber real passiert? Dieser Mensch fand es geil, die Mail an alle Kollegen und
an seine Kontakte außerhalb der Firma weiterzuschicken. Innerhalb kürzester Zeit
schaffte es die Geschichte sogar auf die Titelseite von Zeitungen.&lt;/p>
&lt;p>Schlimm genug, oder? Was viel schlimmer war: niemandem (auch nicht den Journalisten)
schien aufzufallen, was für ein
Riesen-Arschloch dieser Kollege war, nein im Gegenteil - alle fanden es witzig
und leiteten die Mail immer noch weiter - auch in meinem persönlichen Umfeld.
Im Zuge dessen habe ich einige Bekanntschaften aufgelöst weil die Personen nicht einmal
in der Lage waren zu erkennen, wie weit sie sich damit von Anstand und Moral
entfernt hatten. In Diskussionen konnten sie meinen Standpunkt nicht einmal mehr
verstehen.&lt;/p>
&lt;h2 id="gewalt-und-hetze">Gewalt und Hetze&lt;/h2>
&lt;p>Dieser Verlust der Achtung vor dem Anderen, teilweise die Aberkennung seines
Mensch-Seins führt auf geradem Weg zur Explosion von verbaler Gewalt und Hetze.&lt;/p>
&lt;p>Leider kann man immer mehr beobachten, dass daran auch Politiker teilnehmen
und zwar durchweg in allen Parteien - nicht nur in der AfD, der das immer
unterstellt wird.&lt;/p>
&lt;p>Beispiel: eine Frau Esken bezeichnet Menschen, die für die Einhaltung ihrer im Grundgesetz
garantierten Grundrechte demonstrieren, als Covidioten und dies wird
sogar noch von Gerichten als erlaubt bewertet. Andere Politiker verwenden
den Begriff dann ebenso - zum Beispiel Niema Movassat (Die Linke).
Wenn diese gleichen Politiker dann gegen Haß und Hetze im Netz vorgehen wollen
ist das einfach nur noch lächerlich, da sie diese selbst befeuern.&lt;/p>
&lt;p>Ebenso unser Bundespräsident Steinmeier - er ist (meiner Meinung nach) einer
der größten Hetzer und Spalter, die in offiziellen Funktionen zu finden sind.
Dabei wäre seine Aufgabe genau entgegengesetzt - für Dialog, Ausgleich
und Kompromiß zu sorgen.&lt;/p>
&lt;h2 id="eskalation-im-physischen-leben">Eskalation im physischen Leben&lt;/h2>
&lt;p>Inzwischen gibt es direkte Bedrohungen für alle, die sich nicht dem
&amp;ldquo;Mainstream&amp;rdquo; anschließen.&lt;/p>
&lt;p>Hier ein Beispiel aus Österreich, das mich fassungslos macht:&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="../../img/20210111-hass.jpg"
alt="Aufforderung, Corona-&amp;#34;Leugner&amp;#34; lebend zu verbrennen" width="640" height="480"/>
&lt;/figure>
&lt;p>Daß es nicht nur bei Drohungen bleibt war im November in Leipzig zu erleben.
Nach der Querdenken-Demonstration wurden dort Teilnehmer, die an einem
Imbißstand standen, von &amp;ldquo;antifaschistischen&amp;rdquo; Gegendemonstranten angegriffen.&lt;/p>
&lt;p>Sogar als einer der Demo-Teilnehmer am Boden lag, wurde immer noch auf seinen
Kopf eingetreten. Erst der Warnschuß eines Polizisten hat dem Mann das Leben
gerettet. &lt;br>
Bezeichnenderweise berichtete die Presse darüber wieder völlig irreführend,
zum Beispiel (wie auch sonst) die BILD:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Mitten in Leipzig: Polizei schießt bei „Querdenker&amp;rdquo;-Demo in Leipzig&lt;br>
Am Sonntag teilte die Polizei mit, dass sie während einer Schlägerei auf der
Querdenken-Demo am Samstag einen Warnschuss ..&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Auch das ist Hetze und führt unter Umständen zu Gewalt.&lt;/p>
&lt;p>Inzwischen wird sogar das Umfeld der Wissenschaftler bedroht, die das Papier
zum Drosten-Test analysiert haben - es gibt Drohanrufe bei Verwandten und
Entlassungs-Drohungen durch die wissenschaftlichen Einrichtungen, an denen
sie arbeiten.&lt;/p>
&lt;p>Drohungen &lt;strong>und&lt;/strong> gewalttätige Aktionen gegen Ärzte gibt es ebenfalls.&lt;/p>
&lt;p>Passend dazu - gerade packt der Ober-Söder im Fernsehen wieder Kampfbegriffe aus:&lt;br>
Querdenker- und Leugner-Szene, sektenähnliche Strukturen, &lt;strong>Corona-RAF&lt;/strong> &amp;hellip;
Das ist Volksverhetzung! Dafür gehört dieser Hinterwäldler mit &amp;ldquo;Hang zum Schmutzeln&amp;rdquo;
vor Gericht, oder?&lt;/p>
&lt;h2 id="wer-profitiert">Wer profitiert?&lt;/h2>
&lt;p>Die Frage ist die wichtigste überhaupt - wer profitiert davon, die
Menschen gegeneinander aufzuhetzen und sie davon abzulenken, was gerade mit unserer
Gesellschaft passiert?&lt;/p>
&lt;p>Diese Frage sollte sich jeder stellen und einmal versuchen, die Antwort so genau
wie möglich auszumachen.&lt;/p>
&lt;p>Für mich ist die Antwort relativ klar: Wer Chaos, Gewalt und Haß schürt, kann
irgendwann als &amp;ldquo;starker Mann&amp;rdquo; ein totalitäres Regime aufbauen, das von einem
Großteil der Bevölkerung akzeptiert werden dürfte.&lt;/p></description></item><item><title>Medienversagen</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20210109-medienversagen/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20210109-medienversagen/</guid><description>&lt;p>Die westlichen Massenmedien taumeln zwischen Realitätsverleugnung, Selbstbetrug,
Selbstzensur, Mißverstehen ihres Auftrags, vorauseilendem Gehorsam und komplettem
Unverständnis für ihre Kritiker. &lt;br>
Ein Korrektiv (im positiven Sinne) ist dringend erforderlich aber bis auf wenige
unabhängige Publikationen und Blogger ist nichts in Sicht. Auf Dauer wird das
die heutigen Medien irrelevant machen.&lt;/p>
&lt;p>Zunächst: ich bin kein Medienexperte, aber ich bin ein denkender Mensch, der sich
nicht mit dem Müll der ARD-Tagesschau abspeisen läßt und sich danach gut informiert
fühlt.&lt;br>
Ich gebe auch zu, daß ich den Konsum der &amp;ldquo;Mainstream&amp;rdquo;-Medien so weit wie möglich
vermeide und deswegen oft auch gar nicht auf dem Laufenden bin, was dort so abgeht.&lt;br>
Seit ich auch den Spiegel nicht mehr lese schwappt nur ab und zu einiges über Radio
und zufällige Fernseh-Sequenzen zu mir rüber, im Zuge der Corona-&amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo; lese ich
allerdings auch ab und zu einige Zeitungsartikel oder Online-Angebote der
Öffentlich-Rechtlichen - auch wenn es mir meistens Kopfschmerzen verursacht.&lt;/p>
&lt;h2 id="niedergang-der-medien">Niedergang der Medien&lt;/h2>
&lt;p>Ich beobachte den Niedergang der Medien schon seit Jahren. &lt;br>
Daß es teilweise krass dumme Überzeugungen bei Journalisten gibt, kann man ihnen
nicht verübeln, das gibt es in allen Bevölkerungsgruppen.&lt;br>
Aber mit der massiven Durchsetzung des Neoliberalismus und der Abschaffung
der einmal (zumindest theoretisch) vorhandenen &amp;ldquo;Sozialen Marktwirtschaft&amp;rdquo; in der
Bundesrepublik ging eine massive Zunahme der Beschäftigung von ungebildeten
und oft einfach dummen Menschen in den Redaktionen einher.&lt;/p>
&lt;p>Auch wenn ich Peter Scholl-Latour als politischen Gegner sehe - er würde sich im
Grabe herumdrehen, wenn er den gegenwärtigen Zustand der Medien mitkriegen würde.&lt;br>
Was ich ihm hoch anrechne:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>seine Sachkenntnis der Themen zu denen er berichtet hat&lt;/li>
&lt;li>seine Darstellung verschiedener Seiten eines Vorgangs, natürlich mit seiner
politischen Überzeugung aber dennoch sachlich vorgetragen&lt;/li>
&lt;li>die Schärfe und Treffsicherheit seiner Bewertungen&lt;/li>
&lt;li>seine sprachliche Kompetenz&lt;/li>
&lt;li>ganz allgemein seine Integrität - ich bewundere ihn immer noch dafür wie er
im hohen Alter in einer Talkshow einen CDU-Politiker für seine Naivität und
Blödheit zur Sau gemacht hat (zum Thema Afghanistan)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Was in den letzten 30 Jahren zu beobachten war, war eine immer unkritischere
Haltung zur NATO und den USA, vor allem seit dem Dammbruch der Grundgesetzänderung,
die Bundeswehreinsätze im Ausland ermöglicht hat, und der folgenden Teilnahmen
an völkerrechtswidrigen Angriffskriegen der NATO und angeblich humanitären
&amp;ldquo;Missionen&amp;rdquo; sowie &amp;ldquo;Anti-Terror&amp;rdquo;-Einsätzen. &lt;br>
Der Staatsterrorismus durch Miltäreinsätze und Wirtschaftssanktionen wird hier
regelmäßig schöngeredet und gerechtfertigt. Da spielen selbst UNO-Resolutionen
und die Menschenrechtskonvention keine Rolle. Vermutlich kennen viele
&amp;ldquo;Journalisten&amp;rdquo; diese nicht einmal.&lt;/p>
&lt;h2 id="zuspitzung-durch-flüchtlingskrise-und-corona-pandemie">Zuspitzung durch Flüchtlingskrise und Corona-&amp;ldquo;Pandemie&amp;rdquo;&lt;/h2>
&lt;p>Was sich bei der Durchsetzung der Militarisierung deutscher Politik schon
entwickelte, kam dann während der Flüchtlingskrise zur vollen Entfaltung:&lt;br>
der &lt;strong>Haltungs-Journalismus&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;p>Was in dem Begriff &amp;ldquo;Lügenpresse&amp;rdquo; kulminiert ist eine &lt;strong>massive Entkopplung&lt;/strong>
der journalistischen Präsentation von der Lebensrealität der Bevölkerung. Vor allem
gelernte DDR-Bürger sind sehr feinfühlig für eine Berichterstattung, die
nicht mehr das ist, was sie sein soll: unparteiisch und objektiv.&lt;/p>
&lt;p>In der DDR mußten Journalisten einen festen &lt;strong>Klassenstandpunkt&lt;/strong> haben -
heute heißt das &lt;strong>Haltung zeigen&lt;/strong> - natürlich die richtige!&lt;/p>
&lt;p>Selbst Journalisten, die versuchen die Beweggründe ihrer Gegner in der
Bevölkerung zu verstehen kommen aus ihrem gedanklichen Zwangskorsett nicht heraus.
Zu nennen wäre hier zum Beispiel Dunja Hayali, die sehr mutig den Kontakt zu
den Menschen auf der Straße in Chemnitz (nach den eventuellen oder auch nicht
stattgefundenen Nazi-Hetzjagden)
und auch in Berlin während der Demonstrationen gegen die Corona-Maßnahmen
gesucht hat. Eine Verständigung war allerdings so gut wie nicht möglich, auch
weil Frau Hayali in die Falle des Haltungs-Journalismus getappt ist - sie hat
mit den Menschen diskutiert und versucht ihre Aussagen zu widerlegen anstatt sich
einfach anzuhören, was diese zu sagen haben.&lt;br>
Ich finde es mutig und richtig von Frau Hayali mit den Menschen zu sprechen - aber
bitte doch nicht mit dem Anspruch, die eigene Sichtweise vor Ort durchzusetzen.&lt;/p>
&lt;p>Ebenso eine Redaktion des ARD, die (nach langer Zeit!) auf eine Petition reagierte,
die eine offene Diskussion zwischen Wissenschaftlern forderte, die die
Corona-Maßnahmen befürworten bzw. ablehnen. Die Petition forderte also etwas,
wozu die ARD sowieso vertraglich verpflichtet ist: den Bürgern die Möglichkeit
zu geben, sich eine fundierte Meinung zu bilden. &lt;br>
Es gab dann eine Videokonferenz mit den Vertretern der Petitionsunterzeichner, um
die Möglichkeiten für eine solche Sendung auszuloten. Diese verlief dann leider
völlig unbefriedigend, da sich die ARD-Redakteure auf den Standpunkt stellten,
es gäbe einen wissenschaftlichen Konsens zu Corona und Stimmen, die diesem Konsens
widersprechen, dürfe man keine Bühne bieten.&lt;br>
Mein Fazit: &lt;strong>Die haben nichts verstanden!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Es bringt nichts, darüber zu spekulieren, ob es sich hier um vorauseilenden
Gehorsam, Dummheit, Arroganz der Macht oder einfach Zensur handelt - wahrscheinlich
ist von allem etwas dabei.&lt;/p>
&lt;p>Ein besonders &lt;strong>schönes Beispiel für Dummheit&lt;/strong> hat die Leipziger Volkszeitung geliefert.
Im Nachgang zu den Berichten über die angebliche Gewalttätigkeit der Querdenker
auf der November-Demo in Leipzig (November 2020) haben sich die Organisatoren der
Demonstration mit einer Beschwerde an die Redaktion gewandt und sind tatsächlich
zu einem Gespräch eingeladen worden. So weit so gut.&lt;/p>
&lt;p>Allerdings glänzten die
Redakteure im Gespräch dann mit fachlicher Inkompetenz, mangelndem Wissen zur
Thematik und zum Umfeld und mit einer &amp;ldquo;kann ja gar nicht sein&amp;rdquo;-Attitüde. Schade,
wieder eine verschenkte Chance, Vertrauen zurückzugewinnen. Ein Journalist, der
Artikel zu Corona verfaßt und noch nie etwas vom Netzwerk evidenzbasierte Medizin
gehört hat, der hat einfach den falschen Job und müßte sofort gefeuert werden.&lt;/p>
&lt;p>Ein Bericht über das Gespräch findet sich auf Rubikon News im Artikel
&amp;ldquo;&lt;a href="https://www.rubikon.news/artikel/der-gescheiterte-dialog">Der gescheiterte Dialog&lt;/a>&amp;quot;.&lt;/p>
&lt;p>Erinnern möchte ich auch an den &amp;ldquo;Journalisten&amp;rdquo; Tilo Jung (Jung und Naiv), der allen
Ernstes behauptet, die DDR und Kommunisten wären rechts und dass man &amp;ldquo;Leugner&amp;rdquo; offiziell
vertretener Standpunkte (Mainstream) mundtot machen muß. Dümmer geht es nimmer -
außer man zieht dazu in Betracht, daß dieser Scharlatan mit Steuermitteln gefördert
wird und &amp;ldquo;Journalistik&amp;rdquo;-Preise verliehen bekommt.&lt;/p>
&lt;p>Hier noch ein Video vom Sommer 2020 das zeigt was passiert, wenn Journalisten
ihre eigenen Lügen glauben:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/XtUIuPLipx4" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2 id="alternative-medien">Alternative Medien&lt;/h2>
&lt;p>Die alternativen Medien erfahren durch die massiven Manipulationen (bzw. Framing)
der Mainstream-Medien einen ungeheuren Aufschwung. Wenn Sie sich besser informieren
wollen, müssen Sie hierher ausweichen.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich auch hier &lt;strong>Gehirn einschalten&lt;/strong> und nicht blind alles glauben,
was da behauptet wird. Es gibt zum Teil sehr heftige Unterschiede in der
Qualität der Recherche und der Präsentation.&lt;/p>
&lt;p>Hier einige Links (Sortierung ist keine Gewichtung):&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://nachdenkseiten.de/">Nachdenkseiten&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://multipolar-magazin.de/">Multipolar Magazin&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://de.rt.com/">RT Deutsch&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://publikumskonferenz.de/blog/">Ständige Publikumskonferenz&lt;/a> der öffentlich-rechtlichen Medien e.V.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://reitschuster.de/">reitschuster.de&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.heise.de/tp/">Telepolis&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://peds-ansichten.de">Peds Ansichten&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://rubikon.news/">Rubikon News&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://kenfm.de/">Ken FM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://2020news.de/">2020NEWS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://odysee.com/@kaisertv:a">Gunnar Kaiser (kaisertv)&lt;/a>&lt;br>
Interviews, Vergleiche mit anderen Ländern etc.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://odysee.com/@Ketzerderneuzeit:3">Ketzer der Neuzeit&lt;/a>&lt;br>
Vor allem die Straßen-Interviews sind interessant.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://odysee.com/@GFTV:6">Große Freiheit TV&lt;/a>&lt;br>
Interessante Straßen-Interviews.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Da Youtube inzwischen massiv Kanäle und einzelne Videos zensiert kann man auf andere
Plattformen ausweichen, z.B. &lt;a href="https://lbry.com/">LBRY&lt;/a>,
&lt;a href="https://www.bitchute.com/">BitChute&lt;/a> oder auch &lt;a href="https://dlive.tv/">dlive&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Aus technischer (und eventuell inhaltlicher) Sicht scheint LBRY wohl am besten
geeignet zu sein.&lt;/p></description></item></channel></rss>