<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rechtsstaat on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/tags/rechtsstaat/</link><description>Gedankensplitter Blog (rechtsstaat)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/tags/rechtsstaat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ende der Demokratie</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20201207-ende-demokratie/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20201207-ende-demokratie/</guid><description>&lt;p>Ausgangssperren, Demonstrationsverbote, mediale Hetzjagden, Berufsverbote,
Konten-Kündigungen, Hausdurchsuchungen aus nichtigen Anlässen,
haarsträubende Urteile - die Demokratie und der Rechtsstaat sind in der
Bundesrepublik Deutschland am Ende.&lt;/p>
&lt;p>Es ist unklar, wie die Reise weitergeht, aber wenn nicht endlich die Masse
der Bevölkerung aufwacht und auf die Straße geht, werden diejenigen denen
die Kontrolle ihrer Handlungen durch die Bevölkerung ein Dorn im Auge ist,
gewinnen.&lt;/p>
&lt;p>Diesbezüglich sah es schon lange nicht mehr gut aus in Deutschland - leider wurde
es in den letzten dreißig Jahren nicht besser, sondern von Jahr zu Jahr schlechter.&lt;/p>
&lt;p>Erinnern wir uns an den schleichenden Abbau des Datenschutzes: in den Achtzigern
gab es noch eine riesige Bewegung für den Datenschutz - gerade und vor allem als
Schutz gegenüber den Begehrlichkeiten des Staates, auch im Hinblick auf die
Erfahrungen in der Zeit des Nationalsozialismus. &lt;br>
All das wurde mit dem Aufkommen des Internet und vor allem seit der angeblich
überall vorhandenen Terrorgefahr Stückchen für Stückchen abgeräumt.&lt;/p>
&lt;p>Inzwischen haben wir&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>biometrische Merkmale auf Ausweisen&lt;/li>
&lt;li>aus der Ferne elektronisch auslesbare Ausweise&lt;/li>
&lt;li>den großen Lauschangriff&lt;/li>
&lt;li>eine Anzahl genehmigter(!) Telefonüberwachungen, die die Staatssicherheit
der DDR weit in den Schatten stellt&lt;/li>
&lt;li>den Staatstrojaner - niedlicherweise Quellen-TKÜ genannt&lt;/li>
&lt;li>ganz offizielle Zusammenarbeit oder Duldung der Tätigkeit der NSA
in Deutschland, die selbst vor dem Kanzleramt nicht halt macht&lt;/li>
&lt;li>ein nicht mehr existentes Bankgeheimnis&lt;/li>
&lt;li>eine allgemeine Bürger-Id in Form der Steuernummer&lt;/li>
&lt;li>massive Erfassung von grenzüberschreitenden Reisen und Flugreisen&lt;/li>
&lt;li>eine Verarbeitung des Gesundheits-/Immunitätsstatus durch Arbeitgeber&lt;/li>
&lt;li>Nutzung der Maut-Infrastruktur entgegen ihres zugesagten einzigen(!) Zwecks&lt;/li>
&lt;li>und, und, und &amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dreißig Jahre nach Wegfall der Ost-Konkurrenz wurde die Corona-Pandemie
inszeniert, die jetzt zum endgültigen Abbau der Reste-Demokratie in
der Bundesrepublik benutzt wird.&lt;/p>
&lt;p>Was sich jetzt an grundgesetzwidrigen und den Interessen des Volkes
entgegengesetzten Maßnahmen über die Bevölkerung ergießt ist eine
konzertierte Aktion zur endgültigen Beseitigung der Demokratie und
des Rechtsstaats in Deutschland.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich gibt es erbitterte Gegenwehr - aber solange sich diese in
gewaltfreiem Widerstand erschöpft und auf das schon in weiten Teilen
korrumpierte Rechtssystem setzt, kann man nicht damit rechnen, dass
diese Aktion verhindert werden kann.&lt;/p>
&lt;p>Die Situation ist inzwischen wirklich dramatisch. Die oft vorgebrachten
Vergleiche mit dem Erstarken der Nationalsozialisten gehen allerdings
am Thema vorbei - heute muß niemand Schlägertrupps in die Straßen schicken
(von den speziellen Berliner Polizeistaffeln mal abgesehen).&lt;br>
Heute kann man jede mißliebige Person in extreme Bedrängnis bringen,
indem man sie zum Beispiel unter Vorwand in die Psychiatrie einweist,
ihr jede Möglichkeit der Kommunikation raubt, indem Konten gesperrt werden
oder auch einfach eine berufliche Tätigkeit unmöglich gemacht wird.&lt;br>
Nur wenige haben die Möglichkeiten sich solchen Schikanen zu entziehen.&lt;/p>
&lt;p>Auch weniger fein geht es - im Zuge der Corona-Maßnahmen kam es schon zu
einigen seltsamen Sterbefällen prominenter Gegner der Maßnahmen. Das
bewegt sich natürlich auf einer spekulativen Ebene, aber auszuschließen
ist heute gar nichts mehr.&lt;/p>
&lt;p>Rechtsanwalt Reiner Füllmich ist immer noch überzeugt, auf dem Rechtsweg
etwas erreichen zu können - ich bin das nicht mehr.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Was bleibt als Ausweg?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Gewalt fällt als Weg aus - nie hat es eine Guerilla- oder Terror-Organisation
geschafft, ihre Ziele auf diesem Weg zu erreichen. Auch wenn sogar das
Grundgesetz Gewalt als allerletzten Ausweg aus einer Despotie vorsieht
gibt es bei so etwas immer nur Opfer und zwar auf der Seite der Unterdrückten.&lt;/p>
&lt;p>Passiver Widerstand und viele andere Formen funktionieren nur bei einer
breiten Unterstützung in der Bevölkerung und so weit sind wir leider
überhaupt nicht. Der Großteil der Bevölkerung erkennt nicht einmal, dass
die Reste der Demokratie in der Bundesrepublik momentan demontiert werden,
geschweige denn daß sie dagegen angeht. &lt;br>
Im Gegenteil - die Verteidiger des
Grundgesetzes werden vom &amp;ldquo;linksliberalen&amp;rdquo; Milieu in Tateinheit mit
antifaschistischen Gruppen als Antisemiten, Faschisten, Verschwörungsideologen
und anderes denunziert und bekämpft.&lt;/p>
&lt;p>Den Kopf in den Sand stecken hilft allerdings nicht. Ich sehe als Weg
nur, weiterhin Aufklärungsarbeit zu leisten und den Menschen die Augen
zu öffnen - eine schwache Erfolgschance auf einen Wandel in der
Einstellung der Bevölkerung gibt es.&lt;/p></description></item></channel></rss>