<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>staat on Gedankensplitter Blog</title><link>https://gedankensplitter.github.io/tags/staat/</link><description>Gedankensplitter Blog (staat)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gedankensplitter.github.io/tags/staat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Selbstschutz</title><link>https://gedankensplitter.github.io/post/20201116-selbstschutz/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gedankensplitter.github.io/post/20201116-selbstschutz/</guid><description>&lt;p>Der Staat und mächtige Unternehmen benutzen unsere Daten und das vor allem &lt;strong>gegen uns&lt;/strong>!&lt;br>
Hören wir auf, Ihnen diese freiwillig zu liefern!&lt;/p>
&lt;p>Für jeden, der bei diesem Thema meint &amp;ldquo;ich habe ja nichts zu verbergen&amp;rdquo;
zur Einleitung ein Zitat des ehemaligen CIA-Direktors Michael Hayden:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Wir töten Menschen auf der Basis von Metadaten.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Was Metadaten sind, erkläre ich gleich.&lt;/p>
&lt;h1 id="alltägliche-wanzen">Alltägliche &amp;ldquo;Wanzen&amp;rdquo;&lt;/h1>
&lt;p>Zum alltäglichen Leben gehört heutzutage auch die Kommunikation über
elektronische Geräte - Computer, SmartPhones, Tablets und jede Menge
intelligente Geräte.&lt;br>
Vor allem diese intelligenten Geräte sind es, die Unternehmen jede Menge
Daten über uns liefern. Sprachsteuerung ist heute der Stand der Technik
und fast überall sind Mikrofone eingebaut.&lt;/p>
&lt;p>Das, was dem Ministerium für Staatssicherheit der DDR massiv vorgeworfen
wurde, ist in der Tat ein &amp;ldquo;Fliegenschiß&amp;rdquo; der Geschichte verglichen mit dem,
was heute passiert. Heute holen sich die Leute freiwillig eine Art
&amp;ldquo;Super-Mega-Stasi&amp;rdquo; ins Haus und füttern die Unternehmen auch noch permanent
mit ihren intimsten Daten. Hierbei denke ich an Schlaf-Apps, Gesundheits-Apps,
Menstruations-Apps (ja, so etwas gibt es!), Apps für mentale Probleme
oder auch einfach die &amp;ldquo;intelligente&amp;rdquo; Waage die ihre Ergebnisse an den
Cloud-Dienst des Anbieters schickt, damit sich der Benutzer auf seinem
SmartPhone die Auswirkungen des letzten Freß-Anfalls ansehen kann.&lt;/p>
&lt;h1 id="kommunikations-überwachung">Kommunikations-Überwachung&lt;/h1>
&lt;p>Aber auch die ganz normale Kommunikation wird durchleuchtet:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>E-Mails werden automatisiert ausgewertet. Google bewirbt das sogar
ganz offen damit, dass dann dem Benutzer relevantere Werbung angezeigt
werden kann.&lt;br>
Bei jedem kostenlosen E-Mail-Provider kann man damit rechnen, dass die
Mails analysiert werden - Ausnahmen wie ProtonMail gibt es allerdings auch.&lt;/li>
&lt;li>Videokonferenzen werden von den Anbietern mitgeschnitten oder live
analysiert. Microsoft Teams bewirbt das Feature damit, dass &amp;ldquo;Belästigungen
in Video-Chats&amp;rdquo; automatisiert ausgeblendet werden können.&lt;/li>
&lt;li>Chats und Messenger werden mitgelesen und archiviert.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dem Markt-Druck bzgl. Privatsphäre wurde zumindest bei kommerziellen
Messengern inzwischen einigermaßen Rechnung getragen. Die meisten dieser
Programme benutzen heute eine Ende-zu-Ende-Verschlüsselung, die ein
Mitlesen verhindern soll.&lt;/p>
&lt;p>Ich schreibe hier bewusst: soll. Da die meisten großen Betreiber in den USA
sitzen (Facebook, Apple, Google, &amp;hellip;) hat die NSA hier die Hand drauf -
diese Firmen sind Verpflichtungen gegenüber der NSA eingegangen, die auch
bedeuten können, dass für diesen Geheimdienst eine Hintertür in den Programmen
platziert wurde oder dass die NSA inzwischen in der Lage ist, die verwendete
Verschlüsselung zu knacken. Bei WeChat (China) sollte man von vornherein
gar keine Privatsphäre erwarten. WeChat wird auch zur sozialen Kontrolle
eingesetzt - das schliesst vermutlich auch Mitlesen von Nachrichten ein.&lt;/p>
&lt;h1 id="metadaten">Metadaten&lt;/h1>
&lt;p>Kommen wir zu den Metadaten - was ist das?&lt;/p>
&lt;p>Metadaten sind &amp;ldquo;Hilfsdaten&amp;rdquo;, die zwar nicht zur eigentlichen Kommunikation
gehören, aber zur Abwicklung unbedingt nötig sind. Das sind zum Beispiel:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Telefonieren: die Telefonnummern der Gesprächspartner, die Dauer des Gesprächs, welche Nummer
das Gespräch begonnen hat&lt;/li>
&lt;li>SMS: Sender und Empfänger der Nachricht, Länge der Nachricht, Sendezeit&lt;/li>
&lt;li>E-Mail: Absender und Empfänger, Sendezeit, Kodierung der Nachricht, Empfangszeit,
Server, über die die Mail zugestellt wurde , Länge der Nachricht&lt;/li>
&lt;li>Messenger: Absender und Empfänger, Zeitpunkt der Sendung, Zeitpunkt des Lesens,
Länge der Nachricht&lt;/li>
&lt;li>Maps: besuchte Orte, Verweildauer, bevorzugte Orte, benutzte Wege, Bewegungs-Gewohnheiten,
Fortbewegungsmittel (zu Fuss, Fahrrad, Auto/Motorrad, Bus/Bahn)&lt;/li>
&lt;li>etc.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Diese Daten fallen in der Regel unverschlüsselt an, auch wenn die eigentliche Nachricht
verschlüsselt übertragen wird. Bei einer einzelnen Nachricht ist das nicht so schlimm,
aber wenn Sie sich vorstellen, dass Firmen und staatliche Stellen jeden Monat
&lt;strong>Milliarden&lt;/strong> dieser Daten sammeln und diese dann für lange Zeit aufbewahren - erahnen Sie
die Dimension der Gefahr, die davon ausgeht?&lt;/p>
&lt;p>Schauen Sie sich noch einmal das Eingangszitat an und denken Sie darüber nach.&lt;/p>
&lt;h1 id="gegenwehr">Gegenwehr&lt;/h1>
&lt;p>Hier kommen wir zum wesentlichen Teil. Die Gegenwehr ist teilweise &lt;strong>erstaunlich einfach&lt;/strong>
und wird trotzdem nicht unternommen - aus Bequemlichkeit.&lt;/p>
&lt;p>Ja, Sicherheit und Privatsphäre erfordern ein Verlassen von Gewohntem, ein wenig Nachdenken,
manchmal etwas Unbequemlichkeit und manchmal auch etwas finanziellen Aufwand.&lt;/p>
&lt;h2 id="was-tun">Was tun?&lt;/h2>
&lt;p>Das Hauptargument nichts zu tun ist in der Regel: Wenn ich etwas anderes benutze, kann ich nicht
mehr mit meinen Freunden kommunizieren.&lt;/p>
&lt;p>Ja, das kann sein. Dann muss man Arbeit (anstrengend) investieren, seine Freunde zu einem
anderen System mitzunehmen. &lt;br>
Eventuell muß man auch mehrere verschiedene Kommunikationskanäle benutzen - ich habe z.B.
drei verschiedene Mail-Accounts mit verschiedenen Eigenschaften und benutze vier verschiedene
Messenger-Programme. &lt;br>
Das ist etwas &lt;strong>lästig&lt;/strong>, ohne Frage. Aber &lt;strong>es lohnt sich&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h2 id="soziale-netzwerke">Soziale Netzwerke&lt;/h2>
&lt;p>Überlegen Sie sich genau, ob sie diese Zeitfresser wirklich brauchen.&lt;/p>
&lt;p>Die meisten Netzwerke sind heutzutage eigentlich &amp;ldquo;Asoziale Netzwerke&amp;rdquo;, in denen sich
Selbstdarsteller tummeln, die versuchen ihren Teil des Kuchens der Aufmerksamkeitsökonomie
zu erhaschen. Dabei sind in der Regel Inhalte, Sprache und Haltung gegenüber dem
Kommunikationspartner unter aller Sau. Entweder alle machen gemeinsam auf
&amp;ldquo;Gruppen-Kuscheln&amp;rdquo; oder der Netzsadismus wird bis zum Unerträglichen ausgelebt.
Interessante, ausgewogene Diskussionen bei denen die Teilnehmer mit Sachkenntnis
glänzen habe ich schon lange nicht mehr erlebt.&lt;/p>
&lt;p>Falls Sie also nicht ein solches Medium als Werbe-Träger für Ihr Geschäft brauchen:
Tun Sie sich einen Gefallen und schalten sie diese Abfallhalden menschlicher
Kommunikation ab. Nach dem ersten Trennungsschmerz werden Sie sich so unheimlich gut fühlen
und auf einmal so viel mehr Zeit haben, dass es kaum zu glauben ist.&lt;/p>
&lt;h2 id="e-mail">E-Mail&lt;/h2>
&lt;p>Es ist kaum zu glauben, aber auch 25 Jahre nach der allgemeinen Verfügbarkeit
verschlüsselter E-Mails versenden fast alle Menschen ihre Mails immer noch
unverschlüsselt. Hier haben Sie mehrere Optionen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>benutzen Sie frei verfügbare Verschlüsselungssysteme, z.B. unter Nutzung
von &lt;a href="https://www.gnupg.org/gph/de/manual/">GNU Privacy Guard&lt;/a> - die
&lt;a href="https://www.gnupg.org/">Hauptseite&lt;/a>
enthält den Download-Link und Hinweise auf Plugins für E-Mail-Programme.&lt;br>
Falls Sie Hilfe brauchen, suchen Sie jemanden, der Sie beraten kann.&lt;br>
Auch einfach zu bedienende Kryptografie erfordert ein wenig Wissen.&lt;/li>
&lt;li>Benutzen Sie Anbieter, die eine Verschlüsselung anbieten, zum Beispiel
&lt;ul>
&lt;li>ProtonMail (&lt;a href="https://protonmail.com/de/">https://protonmail.com&lt;/a>) - Schweiz&lt;/li>
&lt;li>TutaNota (&lt;a href="https://tutanota.com/de/">https://tutanota.com/de/&lt;/a>) - Deutschland&lt;/li>
&lt;li>Mailbox.org (&lt;a href="https://mailbox.org">https://mailbox.org/&lt;/a>) - Deutschland&lt;/li>
&lt;li>Posteo (&lt;a href="https://posteo.de/">https://posteo.de/&lt;/a>) - Deutschland&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>verzichten Sie komplett auf E-Mail, Messenger funktionieren meistens ebenso gut&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="messenger">Messenger&lt;/h2>
&lt;p>Wie erwähnt, bieten die meisten Messenger zwar Verschlüsselung an, haben aber
Metadaten, die anfallen. &lt;br>
Hier hilft es schon, einen Anbieter zu wählen, der wenigstens gute Datenschutz-
Bestimmungen hat. Vergleichen Sie einmal die Datenschutzbestimmungen von
WhatsApp (Facebook) mit denen von Threema. Wenn Sie Ihre Privatsphäre ernst
nehmen, können Sie nicht mit gutem gewissen WhatsApp benutzen.&lt;/p>
&lt;p>Interessante Entwicklungen gibt es heute vor allem im Peer-to-Peer-Bereich,
wo normalerweise keine Server an der Kommunikation beteiligt sind.&lt;/p>
&lt;p>Gute Messenger (bzgl. Privatsphäre):&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Status (&lt;a href="https://status.im/">https://status.im/&lt;/a>) - komplett anonym nutzbar, kaum Metadaten, Peer-to-Peer&lt;/li>
&lt;li>Signal (&lt;a href="https://signal.org/de/">https://signal.org/de/&lt;/a>) - gute Sicherheit, nicht anonym, nonprofit-Organisation&lt;/li>
&lt;li>Tox (&lt;a href="https://tox.chat/">https://tox.chat/&lt;/a>) - anonym, peer-to-peer, verschlüsselt, wenig Metadaten&lt;/li>
&lt;li>Threema (&lt;a href="https://threema.ch/">https://threema.ch/&lt;/a>) (kommerziell) - Schweiz, anonym nutzbar&lt;/li>
&lt;li>Keybase (&lt;a href="https://keybase.io/">https://keybase.io/&lt;/a>) - Kryptografie leicht gemacht, kommerziell aber kostenlos - Zukunft unklar&lt;/li>
&lt;li>Jami (&lt;a href="https://jami.net/">https://jami.net/&lt;/a>) - anonym, peer-to-peer, wenig Metadaten, noch etwas instabil&lt;/li>
&lt;li>In Kürze verfügbar: Berty (&lt;a href="https://berty.tech/">https://berty.tech/&lt;/a>) - anonym, Peer-to-Peer, wenig Metadaten, ohne Internet nutzbar (Veranstaltungen, Demos etc.)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Viele Leute benutzen Telegram, allerdings ist nicht unbedingt nachvollziehbar, warum.
Telegram ist schon gehackt worden, kann nicht anonym benutzt werden und das Geschäftsmodell
des Betreibers (russischer Millionär) ist nicht wirklich klar. Ebenso scheint es keine
Sicherheitsüberprüfungen des Programms gegeben zu haben. Von mir eine klare Empfehlung,
Telegram nicht zu benutzen.&lt;/p>
&lt;h2 id="google">Google&lt;/h2>
&lt;p>Benutzen Sie Google-Dienste? Dann brauchen Sie sich über Privatshphäre keine Gedanken mehr machen.&lt;/p>
&lt;p>Schließen Sie Ihren Google-Account, inklusive YouTube und benutzen Sie in Zukunft nur
noch Suchmaschinen und Karten, die Ihre Privatsphäre respektieren. Es geht - nicht unbedingt so
gut auf einem Android-Smartphone, aber reduzieren kann man seine Sichtbarkeit auf jeden Fall.&lt;/p>
&lt;p>Suchmaschinen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>DuckDuckGo (&lt;a href="https://duckduckgo.com/">https://duckduckgo.com/&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>StartPage (&lt;a href="https://startpage.com/">https://startpage.com/&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>YaCy (&lt;a href="https://yacy.net/">https://yacy.net/&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Karten:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>OpenStreetMap (&lt;a href="https://www.openstreetmap.org/">https://www.openstreetmap.org/&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Browser:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Brave (&lt;a href="https://brave.com/">https://brave.com/&lt;/a>) - von Anfang an auf Privatsphäre eingestellt&lt;/li>
&lt;li>Tor (&lt;a href="https://www.torproject.org/">https://www.torproject.org/&lt;/a>) - Ziel: Anonymität&lt;/li>
&lt;li>Tails (&lt;a href="https://tails.boum.org/index.de.html">https://tails.boum.org/index.de.html&lt;/a>) - komplettes Betriebssystem, das keine Spuren beim Browsen hinterläßt&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="heimische-geräte">Heimische Geräte&lt;/h2>
&lt;p>Vermutlich ist Ihr Fernseher inzwischen auch ein sogenannter Smart-Fernseher, der über eine
Internet-Verbindung verfügt.&lt;br>
Damit wird Ihr gesamtes Fernseh-Verhalten für den Hersteller (und in der Regel auch weitere Firmen)
sichtbar. Wenn Sie gerne Sex sehen, wissen die das, wenn Sie gerne Verbrechen sehen, wissen die
das und wenn Sie bis Mitternacht vor der Glotze sitzen, wissen die das. Über riesige
Werbe-Netzwerke werden die Daten abgeglichen und irgendwo kann man dann auch etwas über Sie
finden, wo Ihre Identität feststellbar ist.&lt;/p>
&lt;p>Oft haben die Fernbedienungen auch schon Mikrofone eingebaut, die als permanente Lausch-Station
fungieren können oder fungieren.
Tun Sie sich einen Gefallen: klemmen Sie den Fernseher vom Internet ab und schauen Sie Netflix
oder Amazon über ein externes Gerät (z.B. BlueRay-Player). Die haben diese Möglichkeiten heute
meistens eingebaut.&lt;/p>
&lt;p>Dass sich die Echo-Dots und Google-Pods in der Wohnung verbieten, sollte sich von
selbst erklären. Ebenso sollten Sie Ihr Handy (und evtl. auch ein modernes
Festnetz-Telefon) nicht unbedingt dort aufbewahren, wo Sie sich unterhalten.&lt;/p>
&lt;h2 id="dezentrale-web-nutzung-und-informationsverbreitung">Dezentrale Web-Nutzung und Informationsverbreitung&lt;/h2>
&lt;p>In den letzten Jahren gab es eine Unmenge von Entwicklungen, um das World Wide Web
aus den Klauen der Internet-Konzerne zu befreien und wieder ein dezentrales und
nutzerbestimmtes Web zu erreichen (Stichwort web3). Mit sogenannten DApps (verteilte
Anwendungen), die oftmals über Blockchains abgesichert werden können die Benutzer
wieder die Hoheit über ihre eigenen Daten erlangen.&lt;/p>
&lt;p>Techniken:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>FreeNet (&lt;a href="https://freenetproject.org/">https://freenetproject.org/&lt;/a>) - der Klassiker
zur anonymen Informationsverbreitung und zur Realisierung von DarkNets &lt;br>
DarkNet ist per se nichts schlechtes - das heißt nur, dass dieses Netz von aussen nicht zugänglich ist,
genauso wie eine private Chat-Gruppe.&lt;/li>
&lt;li>ZeroNet (&lt;a href="https://zeronet.io/">https://zeronet.io/&lt;/a>) - schon etwas älter, nutzt Bittorrent
Technik und Bitcoin-Verschlüsselungstechnik um anonyme, nicht zensierbare Webseiten
und andere Dienste realisieren zu können.&lt;/li>
&lt;li>IPFS (&lt;a href="https://ipfs.io/">https://ipfs.io/&lt;/a>) &lt;br>
Es gibt inzwischen schon Web-Betreiber die diese Technik einsetzen,
&lt;a href="https://punkt.de/de/blog/2019/dezentral-mit-ipfs.html">hier&lt;/a> wird das Thema diskutiert.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Es gibt noch jede Menge gute neue Entwicklungen - es lohnt sich, hier ein Auge
drauf zu haben.&lt;/p>
&lt;h1 id="fazit">Fazit&lt;/h1>
&lt;p>Sie haben es in der Hand, mit einigen kleinen Veränderungen Ihres eigenen Verhaltens und
durch die Benutzung geeigneter Dienste und Programme Ihre Datenspur im Netz zu verringern.&lt;/p>
&lt;p>Falls Sie immer noch nicht überzeugt sein sollten, schauen Sie sich die ersten zehn Minuten
des Videos &lt;a href="https://vimeo.com/218456159">Nackt im Netz&lt;/a> an.&lt;/p></description></item></channel></rss>